(this["webpackJsonpwebsite-istorie"]=this["webpackJsonpwebsite-istorie"]||[]).push([[0],{25:function(e,a,t){e.exports=t(46)},30:function(e,a,t){},31:function(e,a,t){},32:function(e,a,t){},38:function(e,a,t){},40:function(e,a,t){},41:function(e,a,t){},42:function(e,a,t){},43:function(e,a,t){},45:function(e,a,t){},46:function(e,a,t){"use strict";t.r(a);var i=t(0),n=t.n(i),r=t(15),l=t.n(r),c=(t(30),t(12)),u=t(13),o=(t(31),t(1)),s=t(2),m=t(3),p=t(4),d=(t(32),t(33),function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(e){var i;return Object(o.a)(this,t),(i=a.call(this,e)).state={hide:!1},i}return Object(s.a)(t,[{key:"componentDidMount",value:function(){var e=this;setTimeout((function(){return window.scrollY>80*window.innerHeight/100?e.setState({hide:!1}):""}),100)}},{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("header",{className:!0===this.state.hide?"hideHeader ":"showHeader "},n.a.createElement(c.c,{id:"title",activeClassName:"currentPage",to:"/",isActive:this.checkHomeIsActive},n.a.createElement("h1",null,"COVID-19")),n.a.createElement("div",{style:{flexGrow:"1"}}),n.a.createElement("ul",{id:"links"},n.a.createElement("li",{className:"link"},n.a.createElement(c.c,{activeClassName:"currentPage",to:"./Article1"},n.a.createElement("span",null,"Informa\u021bii"))),n.a.createElement("li",{className:"link"},n.a.createElement(c.c,{activeClassName:"currentPage",to:"/Article8"},n.a.createElement("span",null,"FAQ"))))))}},{key:"checkHomeIsActive",value:function(e,a){return!!a&&"/"===a.pathname}}]),t}(n.a.Component)),v=(t(38),function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){var e={border:"solid #1ffbe0",borderWidth:"0 3px 3px 0",display:"inline-block",padding:"6px",transform:"rotate(45deg) translateY(-2px)",marginLeft:"4px",marginRight:"4px"};return n.a.createElement("p",{style:{bottom:"0",color:"#1ffbe0",left:"0",position:"absolute",right:"0",textAlign:"center"}},n.a.createElement("span",{style:e})," ",this.props.children," ",n.a.createElement("span",{style:e}))}}]),t}(n.a.Component)),f=t(8),E=t.n(f),b=function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(e){var i;return Object(o.a)(this,t),(i=a.call(this,e)).updateCOVID19=function(){return fetch("https://coronavirus-19-api.herokuapp.com/countries/Romania").then((function(e){return e.json()})).then((function(e){return i.setState({COVID19:e})}))},i.state={COVID19:{}},i}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement("article",{className:"homeStart"},n.a.createElement("h1",null,"COVID-19 in Romania"),n.a.createElement(E.a,{className:"startText",animateIn:"zoomIn",animateOnce:!0,delay:400,duration:1},n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("h2",null,"Cazuri: ",this.state.COVID19.cases)),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("h2",null,"Vindecati: ",this.state.COVID19.recovered)),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("h2",null,"Morti: ",this.state.COVID19.deaths)))),n.a.createElement(v,null," Articole "))}},{key:"componentDidMount",value:function(){this.updateCOVID19()}}]),t}(n.a.Component),z=(t(40),t(41),function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(c.b,{className:"card",to:this.props.link},this.props.children)}}]),t}(n.a.Component)),h=function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement("div",{className:"cardHolderContainer"},n.a.createElement(E.a,{animateIn:"zoomIn",animateOnce:!0,duration:.4},n.a.createElement("section",{className:"cardHolder"},n.a.createElement(z,{link:"./Article1"},n.a.createElement("h2",null,"Informa\u021bii despre noul ",n.a.createElement("nobr",null,"COVID-19")),n.a.createElement("p",null,"26 Februarie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article2"},n.a.createElement("h2",null,"Primul caz de coronavirus \xeen Rom\xe2nia"),n.a.createElement("p",null,"26 Februarie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article3"},n.a.createElement("h2",null,"Autorit\u0103\u021bile din Gorj aprob\u0103 noi m\u0103suri contra COVID19"),n.a.createElement("p",null,"26 Februarie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article4"},n.a.createElement("h2",null,"Detalii despre femeia din Timi\u0219oara infectat\u0103 cu noul virus"),n.a.createElement("p",null,"27 Februarie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article5"},n.a.createElement("h2",null,"Linia verde pentru coronavirus, disponibil\u0103 ",n.a.createElement("nobr",null,"24/24")),n.a.createElement("p",null,"28 Februarie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article6"},n.a.createElement("h2",null,"Fosta ministr\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, acuzat\u0103 de corup\u021bie \xeen timp ce \xeen \u021bar\u0103 coronavirusul debuteaz\u0103"),n.a.createElement("p",null,"29 Februarie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article7"},n.a.createElement("h2",null,"Coronavirus \xeen lume"),n.a.createElement("p",null,"1 Martie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article8"},n.a.createElement("h2",null,"Cel mai des \xeent\xe2lnite ",n.a.createElement("nobr",null,"8 \xeentreb\u0103ri")," despre coronavirus, \xeen Rom\xe2nia"),n.a.createElement("p",null,"2 Martie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article9"},n.a.createElement("h2",null,"Primul pacient cu coronavirus din Rom\xe2nia a fost declarat vindecat \u015fi va fi externat"),n.a.createElement("p",null,"2 Martie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article10"},n.a.createElement("h2",null,"Fotbalul nu ia \xeen serios noua pandemie global\u0103"),n.a.createElement("p",null,"2 Martie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article11"},n.a.createElement("h2",null,"Spital din Rom\xe2nia \xeen stare de mizerie crunt\u0103 pe timp de criz\u0103 de ",n.a.createElement("nobr",null,"COVID-19")),n.a.createElement("p",null,"2 Martie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article12"},n.a.createElement("h2",null,"M\u0103suri mai stricte dec\xe2t \xeen Italia la grani\u021be"),n.a.createElement("p",null,"3 Martie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article13"},n.a.createElement("h2",null,"Cinci dosare penale, deschise \xeen urma coronavirusului"),n.a.createElement("p",null,"3 Martie 2020")),n.a.createElement(z,{link:"/Article14"},n.a.createElement("h2",null,"Un medic chirurg avertizeaz\u0103, \xeen plin\u0103 epidemie de coronavirus: Nu mai cump\u0103ra\u021bi m\u0103\u0219ti medicale!"),n.a.createElement("p",null,"3 Martie 2020")))))}}]),t}(n.a.Component),g=(t(42),t(43),function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement("div",{className:"contentContainer",style:this.props.style},n.a.createElement(E.a,{animateIn:"zoomIn",animateOnce:!0,duration:.4},n.a.createElement("div",{className:"content "+("a"===this.props.type?"contentTypeA ":"")+("b"===this.props.type?"contentTypeB ":""),style:this.props.outerStyle},n.a.createElement("div",null,n.a.createElement("article",{style:this.props.innerStyle},this.props.children)))))}}]),t}(n.a.Component)),C=function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(g,{type:"a",style:this.props.style},n.a.createElement("h2",{style:{fontSize:"30px"}},"Membrii echipei:"),n.a.createElement("ul",{id:"membri"},n.a.createElement(E.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,duration:0},n.a.createElement("li",null,"Alexandru L\u0103c\u0103tu\u0219u")),n.a.createElement(E.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,duration:0},n.a.createElement("li",null,"Andrei Seliman")),n.a.createElement(E.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,duration:0},n.a.createElement("li",null,"Ilinca Pricop")),n.a.createElement(E.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,duration:0},n.a.createElement("li",null,"Radu Costache")),n.a.createElement(E.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,delay:100},n.a.createElement("li",null,"Rare\u015f Iordan"))))}}]),t}(n.a.Component),O=function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(b,null),n.a.createElement(h,null),n.a.createElement(C,{style:{scrollSnapAlign:"unset"}}))}}]),t}(n.a.Component),j=(t(44),t(48)),y=(t(45),function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement("article",{className:"start"},n.a.createElement("h1",null,this.props.children),n.a.createElement("h3",null,this.props.description),n.a.createElement(v,null," Articolul "))}}]),t}(n.a.Component)),A=[{path:"/",name:"Home",Component:O},{path:"/Article1",name:"Articolul 1",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"26 Februarie 2020"},"Informa\u021bii despre noul ",n.a.createElement("nobr",null,"COVID-19")),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Scurt Istoric"),n.a.createElement("p",null,"Pandemia de coronavirus 2019\u20132020, cunoscut\u0103 \u0219i sub denumirea de coronavirus Wuhan, a \xeenceput pe 12 decembrie 2019 \xeen centrul ora\u0219ului Wuhan, China, atunci c\xe2nd a ap\u0103rut un grup de persoane cu pneumonie de cauz\u0103 necunoscut\u0103, a fost legat \xeen principal de proprietarii de tarabe care lucrau la pia\u021ba de pe\u0219te Huanan, care vindeau \u0219i animale vii. Ulterior, oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103 chinezi au izolat un nou coronavirus, denumit 2019-nCoV, care s-a dovedit a fi cel pu\u021b\xeen 70% similar \xeen secven\u021ba genelor Coronavirusul 2019-nCoV a fost identificat \xeen Wuhan, provincia Hubei, China, dup\u0103 ce oamenii au dezvoltat pneumonie f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 o cauz\u0103 clar\u0103 \u0219i pentru care vaccinurile sau tratamentele existente nu au fost eficiente."),n.a.createElement("p",null,"Coronavirusurile au fost descoperite la \xeenceputul anilor 1930, c\xe2nd a fost dovedit c\u0103 bron\u0219ita infec\u021bioas\u0103 aviar\u0103 a puilor de g\u0103\xeen\u0103 a fost cauzat\u0103 de un virus cunoscut acum sub numele de virusul bron\u0219itei infec\u021bioase aviare. Primele coronavirusuri umane au fost descoperite \xeen anii 1960 de cercet\u0103torii de la Common Cold Unit din Salisbury, Marea Britanie, care au ar\u0103tat c\u0103 r\u0103celile comune pot fi provocate nu numai de rinovirusuri, dar \u0219i de un coronavirus.")),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Ce e coronavirus?"),n.a.createElement("p",null,"Noul coronavirus COVID-19 reprezint\u0103 o tulpin\u0103 de coronavirus care nu a mai fost identificat\u0103 anterior la om \u0219i, prin urmare, reprezint\u0103 motiv de \xeengrijorare pentru s\u0103n\u0103tatea public\u0103, mai ales, av\xe2nd \xeen vedere c\u0103 exist\u0103 pu\u021bine cuno\u0219tin\u021be despre caracteristicile virusului, despre modalitatea de transmitere \xeentre oameni \u0219i despre severitatea \u0219i tratarea infec\u021biilor rezultate. La om provoac\u0103 infec\u0163ii respiratorii, de la r\u0103ceala comun\u0103 la boli mai severe, cum ar fi Sindromul respirator din Orientul Mijlociu (MERS) \u015fi Sindromul respirator acut sever (SARS).")),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Care sunt simptomele?"),n.a.createElement("p",null,"Cele mai frecvente simptome ale COVID-19 sunt febra, oboseala \u015fi tusea uscat\u0103. Unii pacien\u0163i ar mai putea s\u0103 aib\u0103 dureri de cap, congestie nazal\u0103, dureri \xeen g\xe2t sau diaree. Aceste simptome sunt de obicei u\u015foare, cu debut treptat. Unele persoane se infecteaz\u0103, dar nu dezvolt\u0103 niciun simptom \u015fi nu se simt r\u0103u. Majoritatea oamenilor (aproximativ 80 %) se recupereaz\u0103 f\u0103r\u0103 a avea nevoie de tratament special. Aproximativ 1 din fiecare 6 persoane care sufer\u0103 de COVID- 19 devine grav bolnav\u0103 \u015fi prezint\u0103 dificult\u0103\u0163i de respira\u0163ie. Persoanele \xeen v\xe2rst\u0103, precum \u015fi cele cu probleme medicale subiacente, cum ar fi hipertensiunea arterial\u0103, probleme cardiace sau diabet, sunt mai susceptibile s\u0103 dezvolte o form\u0103 grav\u0103. Aproximativ 2 % dintre persoanele suferinde de aceast\u0103 boal\u0103 au murit. Persoanele cu febr\u0103, tuse \u015fi dificult\u0103\u0163i de respira\u0163ie trebuie s\u0103 solicite asisten\u0163\u0103 medical\u0103.")),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Cum se r\u0103sp\xe2nde\u0219te COVID19?"),n.a.createElement("p",null,"Oamenii se pot \xeemboln\u0103vi de COVID-19 de la al\u0163ii care au virusul. Boala poate fi transmis\u0103 de la o persoan\u0103 la alta prin secre\u0163ii sub form\u0103 de pic\u0103turi mici, care sunt r\u0103sp\xe2ndite atunci c\xe2nd persoana infectat\u0103 tu\u015fe\u015fte sau str\u0103nut\u0103. Aceste pic\u0103turi se a\u015feaz\u0103 pe obiectele \u015fi suprafe\u0163ele din jur. Alte persoane se \xeemboln\u0103vesc de COVID-19 ating\xe2nd aceste obiecte sau suprafe\u0163e, apoi ating\xe2ndu-\u015fi ochii, nasul sau gura. Oamenii pot, de asemenea, s\u0103 se \xeemboln\u0103veasc\u0103 de COVID-19 dac\u0103 respir\u0103 direct secre\u0163iile r\u0103sp\xe2ndite de o persoan\u0103 infectat\u0103 care tu\u015fe\u015fte sau str\u0103nut\u0103. Acesta este motivul pentru care este important s\u0103 sta\u0163i la mai mult de 1 metru de o persoan\u0103 bolnav\u0103."),n.a.createElement("p",null,"OMS evalueaz\u0103 cercet\u0103rile \xeen curs de desf\u0103\u015furare a modului \xeen care COVID-19 este r\u0103sp\xe2ndit\u0103 \u015fi va continua s\u0103 \xeemp\u0103rt\u0103\u015feasc\u0103 rezultatele actualizate.")),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Care sunt metodele de preven\u021bie?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Sp\u0103la\u021bi-v\u0103 m\xe2inile de multe ori."),n.a.createElement("li",null,"Evita\u021bi contactul cu persoane care sunt suspecte de infec\u021bii respiratorii acute."),n.a.createElement("li",null,"Nu v\u0103 atinge\u021bi ochii , nasul \u0219i gur\u0103 cu m\xe2inile."),n.a.createElement("li",null,"Acoperi\u021bi-v\u0103 gur\u0103 \u0219i nasul dac\u0103 stranuta\u021bi sau tu\u0219i\u021bi."),n.a.createElement("li",null,"Nu lua\u021bi medicamente antivirale \u0219i nici antibiotice dec\xe2t \xeen cazul \xeen care va prescrie medicul."),n.a.createElement("li",null,"Cur\u0103\u021ba\u021bi toate suprafe\u021bele cu dezinfectan\u021bi pe baz\u0103 de clor sau alcool."),n.a.createElement("li",null,"Utiliza\u021bi masca de protec\u021bie doar \xeen cazul \xeen care suspecta\u021bi c\u0103 sunte\u021bi bolnav sau \xeen cazul \xeen care acorda\u021bi asisten\u021b\u0103 persoanelor bolnave."),n.a.createElement("li",null,"Suna\u021bi la 112 dac\u0103 ave\u021bi febr\u0103, tu\u0219i\u021bi sau v-a\u021bi \xeentors din China sau zonele \xeen carantin\u0103 din Europa de cel pu\u021b\xeen 14 zile."))),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article2",name:"Articolul 2",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"26 Februarie 2020"},"Primul caz de coronavirus \xeen Rom\xe2nia"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Dup\u0103 o serie \xeentreag\u0103 de alerte neconfirmate ce au pus \u021bara \xeen alert\u0103, primul caz de COVID19 confirmat \xeen Rom\xe2nia apare \xeen Gorj, la un t\xe2n\u0103r de 25 de ani. Acesta a lucrat la o firm\u0103 a italianului Cesare Emenddatori. T\xe2n\u0103rul din urm\u0103 a stat cinci zile \xeen Rom\xe2nia, iar c\xe2nd a revenit \xeen \u021bara natal\u0103, a fost diagnosticat cu coronavirus."),n.a.createElement("p",null,"Alte \u0219apte persoane locuiesc \xeen aceea\u0219i cas\u0103 cu t\xe2n\u0103rul din Gorj, diagnosticat cu coronavirus. Ele vor r\u0103m\xe2ne la domiciliu \u0219i nu vor putea p\u0103r\u0103si locuin\u021ba timp de 14 zile. B\u0103rbatul este din satul Dobrana \u0219i ini\u021bial nu prezenta simptome."),n.a.createElement("p",null,"Ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii declar\u0103 c\u0103 starea acestuia este bun\u0103:",n.a.createElement("br",null),'"Suntem \xeen m\u0103sur\u0103 s\u0103 va anun\u0163\u0103m c\u0103 \xeen urma efectu\u0103rii testelor \xeen Gorj avem primul caz de infectare cu coronavirus. Va intra pe schema de tratament. Starea b\u0103rbatului este bun\u0103. Nu trebuie s\u0103 ne al\u0103rm\u0103m. Mai avem 33 de teste \u015fi v\u0103 vom comunica rezultatele imediat cum le vom avea", a declarat ministrul intermar al S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii, Victor Costache. \u2013 26 Februarie',n.a.createElement("br",null),'"T\xe2n\u0103rul este foarte pu\u0163in simptomatic, are o u\u015foar\u0103 faringit\u0103, pentru a fi mai clar, are o u\u015foar\u0103 ro\u015fea\u0163\u0103 \xeen g\xe2t. Pentru asta, evident, r\u0103m\xe2ne \xeen izolare la "Matei Bal\u015f" timp de 14 zile \u015fi i se va acorda tratament simptomatic \xeempotriva durerii, antiinflamator", a spus Costache la B1 TV. \u2013 26 Februarie'),n.a.createElement("p",null,'Ministrul a declarat c\u0103 la nivel na\u0163ional sunt 189 de persoane \xeen carantin\u0103, dintre care 123 sunt din Gorj, persoanele care au intrat \xeen contact fie cu pacientul zero - italianul, fie cu pacientul unu - t\xe2n\u0103rul internat la "Matei Bal\u015f".\u2013 26 Februarie')),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article3",name:"Articolul 3",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"26 Februarie 2020"},"Autorit\u0103\u021bile din Gorj aprob\u0103 noi m\u0103suri contra COVID19"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"\xcen urma propunerii venite din partea noii conduceri a Direc\u021biei de S\u0103n\u0103tate Public\u0103 Gorj, \xeen conformitate cu prevederile legale \xeen vigoare, s-a aprobat \xeen unanimitate ca \xeen toate cazurile de contac\u021bi apropia\u021bi direc\u021bi cu o persoan\u0103 care a fost depistat\u0103 pozitiv ca purt\u0103tor al coronavirusului COVID-19, s\u0103 se instituie carantina la domiciliu."),n.a.createElement("p",null,"Se revine astfel la hot\u0103r\xe2rea Comitetului Jude\u021bean pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103 din diminea\u021ba zilei de 28 februarie 2020 prin care, la propunerea Direc\u021biei de S\u0103n\u0103tate Public\u0103 Gorj, s-a aprobat mutarea celor cinci persoane aflate \xeen izolare la domiciliu ca urmare a contactului direct cu persoana confirmat\u0103 cu virusul COVID-19 din comuna Prigoria, sat Dobrana, \xeen carantin\u0103 \xeen cadrul unuia dintre centrele de carantin\u0103 din jude\u021bul Gorj.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article4",name:"Articolul 4",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"27 Februarie 2020"},"Detalii despre femeia din Timi\u0219oara infectat\u0103 cu noul virus"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Pe 20 februarie aceasta s-a \xeentors dintr-o vacan\u021b\u0103 de o zi f\u0103cut\u0103 \xeen Milano (s- a \xeentors cu zbor de Bergamo)."),n.a.createElement("p",null,"\xcen weekeendul 22-23 s-a dus la Lugoj unde \u0219i-a vizitat 4 prieteni \u0219i p\u0103rin\u021bii. \xcen data de 25 februarie aceasta \xeencepea s\u0103 prezinte simptome pentru noul coronavirus."),n.a.createElement("p",null,"Pe 27, s-a dus la Spitalul Victor Babe\u0219 Timi\u0219oara unde au testat-o. De ieri p\xe2n\u0103 azi au trimis-o acas\u0103 \xeen izolare. Ast\u0103zi, 28 februarie a ie\u0219it pozitiv Covid- 19."),n.a.createElement("p",null,"Ast\u0103zi la ora 16:00 a fost celul\u0103 de criz\u0103 la prefectur\u0103, unde au spus c\u0103 cele 6 persoane din Lugoj vor fi testate \u0219i li se va cere autoizolare cu paz\u0103, jandarmi. M\xe2ine la pr\xe2nz se anun\u021b\u0103 rezultatul analizelor celor 6 persoane din Lugoj."),n.a.createElement("p",null,"WizzAir colaboreaz\u0103 cu autorit\u0103\u021bile la identificarea tuturor pasagerilor din data de 20 februarie pentru testare \u0219i ulterior recomandare pentru autoizolare. Femeia r\u0103m\xe2ne momentan internat\u0103 \u0219i i se vor face noi teste c\xe2nd se vor ameliora simptomele.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article5",name:"Articolul 5",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"28 Februarie 2020"},"Linia verde pentru coronavirus, disponibil\u0103 ",n.a.createElement("nobr",null,"24/24")),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Linia verde pus\u0103 la dispozi\u021bie de Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii pentru coronavirus va fi disponibil\u0103 24 de ore din 24, fa\u0163\u0103 de programul de p\xe2n\u0103 acum, care era de la ora 8.00 la 23.00."),n.a.createElement("p",null,n.a.createElement("strong",null,"Linia TELVERDE este 0800800358.")),n.a.createElement("p",null,"Comitetul Na\u0163ional pentru Situa\u0163ii Speciale de Urgen\u0163\u0103 a decis acest lucru, vineri, la \u015fedin\u0163a care a avut loc la Ministerul de Interne."),n.a.createElement("p",null,"\xcen cadrul aceleia\u0219i \u0219edin\u021be s-a mai luat hot\u0103r\xe2rea ca serviciile de ambulan\u0163\u0103 jude\u0163ene s\u0103 pun\u0103 la dispozi\u0163ie ambulan\u0163e de tip A pentru transportul probelor biologice c\u0103tre centrele de testare, dac\u0103 ma\u015finile DSP sunt indisponibile."),n.a.createElement("p",null,"Comitetul Na\u0163ional pentru Situa\u0163ii Speciale de Urgen\u0163\u0103 a decis totodat\u0103 s\u0103 modifice chestionarele care trebuie completate de persoanele care vin din zonele de risc. Conform modific\u0103rilor, aceste formulare vor con\u0163ine \u015fi declara\u0163ii pe propria r\u0103spundere.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article6",name:"Articolul 6",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"29 Februarie 2020"},"Fosta ministr\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, acuzat\u0103 de corup\u021bie \xeen timp ce \xeen \u021bar\u0103 coronavirusul debuteaz\u0103"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Sorina Pintea a fost re\u021binut\u0103 de procurorii DNA pentru luare de mit\u0103 \xeen form\u0103 continuat\u0103. Fost ministru al S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \xeen guvernul D\u0103ncil\u0103, Pintea este acuzat\u0103 c\u0103 ar fi primit \xeen dou\u0103 tran\u0219e 10.000 de euro \u0219i 120.000 de mii de lei de la reprezenta\u021bii unei firme medicale."),n.a.createElement("p",null,"Anchetatorii spun c\u0103 ar fi luat ace\u0219ti bani pentru a \xee\u0219i \xeendeplini atribu\u021biile sale de serviciu, Pintea fiind managerul Spitalului Jude\u021bean din Baia Mare. Procurorii cer arestarea ei pentru 30 de zile."),n.a.createElement("p",null,"Potrivit DNA, Sorina Pintea ar fi primit prima tran\u0219\u0103 de bani \xeen decembrie anul trecut, ca s\u0103 \xeencheie anumite acte \xeen calitate de manager \u0219i ordonator de credite al Spitalului Jude\u021bean din Baia Mare. Anchetatorii spun c\u0103 era vorba despre un contract despre amenajarea blocului operator."),n.a.createElement("p",null,"Inculpata Sorina Pintea ar fi primit printr-un intermediar de la reprezenta\u021bii unei societ\u0103\u021bi comerciale, sumele de 10.000 de euro \u0219i 120.000 de mii de lei, care nu i s-ar fi cuvenit, reprezent\xe2nd un procent de 7% din valoarea unui contract de achizi\u021bie public\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Tot anchetatorii spun c\u0103 ultima tran\u0219\u0103 de 120.000 de lei i-a fost dat\u0103 acesteia chiar \xeen biroul ei de manager al Spitalului Jude\u021bean din Baia Mare. Acolo, procurorii anticorup\u021bie i-ar fi organizat un flagrant."),n.a.createElement("p",null,"Dupa ce au \xeencheiat perchezi\u021biile \u0219i au ridicat dovezi, procurorii au condus-o pe Pintea la sediul central al DNA pentru audieri.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article7",name:"Articolul 7",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"1 Martie 2020"},"Coronavirus \xeen lume"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Dac\u0103 \xeencep\xe2nd cu data de 20 ianuarie erau doar patru cazuri de coronavirus \xeen afara Chinei. \xcen data de 19 februarie, ajungem la 1.000 de cazuri. Iar de pe 18 februarie \u0219i p\xe2n\u0103 ieri se ajunge la 4.900 de cazuri."),n.a.createElement("p",null,"Agen\u021bia spa\u021bial\u0103 american\u0103 NASA a publicat imagini prin satelit care indic\u0103 o sc\u0103dere dramatic\u0103 a nivelului de poluare \xeen China, ceea ce este \u201ecel pu\u021bin par\u021bial\u201d din cauza \xeencetinirii economice determinate de coronavirus."),n.a.createElement("p",null,"Reducerea vine pe fondul sc\u0103derii activit\u0103\u021bii \xeen fabricile din China, pentru limitarea r\u0103sp\xe2ndirii virusului."),n.a.createElement("p",null,"Coronavirusul este prezent \xeen peste 50 de \u021b\u0103ri, dar marea majoritate a infec\u021biilor \u0219i a deceselor sunt China."),n.a.createElement("p",null,"Pe plan global \xeen momentul actual, aproape 3.000 de oameni au fost uci\u0219i iar 87.000 au fost infecta\u021bi cu coronavirus. R\u0103sp\xe2ndirea virusului a fost confirmat\u0103 \u0219i \xeen Irlanda, Luxemburg \u0219i Ecuador, iar cele mai mari focare \xeen afara Chinei se reg\u0103sesc \xeen Coreea de Sud, Iran \u0219i Italia.")),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Donald Trump a catalogat epidemia de coronavirus drept o \u201efars\u0103\u201d, \xeen ciuda faptului c\u0103 a omor\xe2t mai mult de 2.900 de oameni pe tot globul, printre care \u0219i un american din statul Washington."),n.a.createElement("p",null,"Pre\u0219edintele Statelor Unite a afirmat c\u0103 politicile rivalilor s\u0103i din Partidul Democrat cu privire la imigra\u021bie a permis r\u0103sp\xe2ndirea coronavirusului \xeen SUA, \xeen ciuda faptului c\u0103 democra\u021bii nu mai sunt la putere de patru ani."),n.a.createElement("p",null,"Trump a numit criza coronavirusului \u201enoua lor fars\u0103\u201d, dup\u0103 investiga\u021bia privind ingerin\u021bele electorale ruse \u0219i procedura ce a vizat demiterea sa din fruntea SUA.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article8",name:"Articolul 8",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"2 Martie 2020"},"Cel mai des \xeent\xe2lnite ",n.a.createElement("nobr",null,"8 \xeentreb\u0103ri")," despre coronavirus, \xeen Rom\xe2nia"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Care este diferen\u021ba dintre carantin\u0103 \u0219i autoizolarea la domiciliu?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Carantina se instituie pentru toate persoanele care nu prezint\u0103 simptome dar care se \xeentorc din zonele cu transmitere comunitar\u0103 extins\u0103 a noului coronavirus (COVID-19)."),n.a.createElement("li",null,"Carantina va dura o perioad\u0103 de 14 zile \u0219i va fi organizat\u0103 \xeen spa\u021bii special amenajate, puse la dispozi\u021bie de autoritatea local\u0103, \xeen colaborare cu Direc\u021bia de S\u0103n\u0103tate Public\u0103."),n.a.createElement("li",null,"Autoizolarea se instituie pentru persoanele care nu prezint\u0103 simptome dar:",n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,"au c\u0103l\u0103torit \xeen ultimele 14 zile \xeen regiuni/localit\u0103\u021bi din zonele afectate de COVID-19, altele dec\xe2t cele cu transmitere comunitar\u0103 extins\u0103"),n.a.createElement("li",null,"au intrat \xeen contact direct cu persoanele cu simptome \u0219i care au c\u0103l\u0103torit \xeen zone cu transmitere comunitar\u0103 extins\u0103"),n.a.createElement("li",null,"au intrat \xeen contact direct cu persoanele care au fost confirmate cu coronavirus (COVID-19)."),n.a.createElement("li",null,"membrii de familie ai unei persoane care se \xeencadreaz\u0103 \xeen una dintre situa\u021biile de mai sus"))),n.a.createElement("li",null,"Aceste persoane se vor autoizola la domiciliu pentru o perioad\u0103 de 14 zile de la data \xeentoarcerii din c\u0103l\u0103torie, respectiv de la data ultimului contact cu o persoan\u0103 simptomatic\u0103/confirmata. \xcen acest timp, vor fi monitorizate de c\u0103tre medicul de familie sau, \xeen lipsa acestuia, de c\u0103tre Direc\u021bia de S\u0103n\u0103tate Public\u0103."),n.a.createElement("li",null,"Lista zonelor cu transmitere comunitar\u0103 extins\u0103 \u0219i a celor afectate se actualizeaz\u0103 de fiecare dat\u0103 c\xe2nd este nevoie \u0219i poate fi consultat\u0103 pe pagina https://www.cnscbt.ro/ sub titulatura: \u201eLista zonelor cu transmitere comunitara extinsa si a altor zone afectate de COVID 19\u201d"))),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Dac\u0103 un membru al familiei este \xeen autoizolare, m\u0103sura se aplic\u0103 \u0219i pentru so\u021b/so\u021bie sau copii?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Autoizolarea se aplic\u0103 tuturor membrilor familiei \u0219i persoanelor care locuiesc la acela\u0219i domiciliu, pentru o perioad\u0103 de 14 zile de la data \xeentoarcerii din c\u0103l\u0103torie, respectiv de la data ultimului contact cu o persoan\u0103 simptomatic\u0103/confirmat\u0103."),n.a.createElement("li",null,"To\u021bi au obliga\u021bia de a NU p\u0103r\u0103si domiciliul declarat, \xeen care se afl\u0103 de la momentul autoizol\u0103rii."),n.a.createElement("li",null,"Dac\u0103 restul familiei nu dore\u0219te s\u0103 intre \xeen izolare al\u0103turi de persoana care a c\u0103l\u0103torit, atunci se solicit\u0103 c\u0103tre Direc\u021bia de S\u0103n\u0103tate Public\u0103 intrarea acesteia \xeen carantin\u0103 institu\u021bionalizat\u0103. Aceast\u0103 op\u021biune este posibil\u0103 numai \xeen cazul \xeen care persoana NU a avut anterior contact cu familia!"))),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Ce m\u0103suri de igien\u0103 individual\u0103 trebuie s\u0103 respecte persoanele autoizolate?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"S\u0103 evite contactul apropiat cu celelalte persoane din locuin\u021b\u0103 \u0219i, dac\u0103 este posibil, s\u0103 se izoleze \xeentr-o camer\u0103 separat\u0103."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 NU primeasc\u0103 vizitatori \xeen perioada de autoizolare la domiciliu."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 se spele pe m\xe2ini cu ap\u0103 \u0219i s\u0103pun, timp de cel pu\u021bin 20 de secunde, ori de c\xe2te ori este necesar (dup\u0103 utilizarea toaletei, \xeenaintea preg\u0103tirii mesei, etc)."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 cur\u0103\u021be \u0219i s\u0103 dezinfecteze zilnic toate suprafe\u021bele pe care le ating frecvent (ex: mese, clan\u021be, obiecte de mobilier, bateria/robinetele de la chiuveta, alte obiecte care pot fi atinse \u0219i de alte persoane)."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 \xee\u0219i acopere gura \u0219i nasul cu \u0219erve\u021bel de unic\u0103 folosin\u021b\u0103 sau cu o \u021bes\u0103tur\u0103 atunci c\xe2nd str\u0103nut\u0103 sau tu\u0219esc, sau s\u0103 str\u0103nute \u0219i s\u0103 tu\u0219easc\u0103 \xeen plica cotului. Batista se arunc\u0103 imediat la co\u0219ul de gunoi, \xeen sac de plastic, dup\u0103 care se spal\u0103 pe m\xe2ini cu ap\u0103 \u0219i s\u0103pun timp de 20 de secunde."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 aeriseasc\u0103 c\xe2t mai bine toate \xeenc\u0103perile casei. Spa\u021biile comune ale casei (buc\u0103t\u0103rie, baie) trebuie s\u0103 fie bine aerisite!"),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 \u021bin\u0103 leg\u0103tura zilnic cu medicul de familie \u0219i s\u0103-l informeze asupra evolu\u021biei tuturor membrilor familiei."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 sune la num\u0103rul unic de urgen\u021b\u0103 112 \xeen cazul \xeen care apare cel pu\u021bin unul din urm\u0103toarele simptome: tuse, febr\u0103, dificult\u0103\u021bi la respira\u021bie, durere \xeen g\xe2t \u2013 s\u0103 \xee\u0219i acopere nasul \u0219i gura cu o masc\u0103 de protec\u021bie."),n.a.createElement("li",null,"De asemenea, persoanele se pot informa cu privire la noul coronavirus la TELVERDE 0800 800 358. TELVERDE este pentru informare, nu este pentru urgen\u021be."))),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Ce se \xeent\xe2mpl\u0103 dac\u0103 vreun membru al familiei prezint\u0103 simptome sau are o alt\u0103 urgen\u021b\u0103 medical\u0103 \xeen timp ce se afl\u0103 \xeen autoizolare?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"\xcen cazul \xeen care, pe parcursul celor 14 zile, vreun membru al familiei prezint\u0103 simptome sugestive pentru infec\u021bia cu coronavirus (febr\u0103, tuse, dificultate \xeen respira\u021bie) sau prezint\u0103 orice alt\u0103 urgen\u021b\u0103 medical\u0103, contacta\u021bi medicul de familie \u0219i/sau suna\u021bi la 112. Men\u021biona\u021bi, obligatoriu, c\u0103 v\u0103 afla\u021bi \xeen situa\u021bia de autoizolare la domiciliu!"),n.a.createElement("li",null,"Limita\u021bi c\xe2t mai mult posibil contactul apropiat \u2013 la mai pu\u021bin de 1 metru, pentru mai mult de 15 minute \u2013 acoperi\u021bi-v\u0103 gura \u0219i nasul cu batist\u0103 c\xe2nd tu\u0219i\u021bi sau str\u0103nuta\u021bi! Sp\u0103la\u021bi-v\u0103 pe m\xe2ini cu ap\u0103 \u0219i s\u0103pun imediat, purta\u021bi masc\u0103 de protec\u021bie."),n.a.createElement("li",null,"A\u0219tepta\u021bi sosirea ambulan\u021bei, care v\u0103 va transporta p\xe2n\u0103 la centrul de boli infec\u021bioase cel mai apropiat, unde se poate efectua testarea pentru coronavirus. Acolo ve\u021bi fi izolat p\xe2n\u0103 la ob\u021binerea rezultatelor."),n.a.createElement("li",null,"Dac\u0103 rezultatul este negativ, ve\u021bi fi adus \xeenapoi la domiciliu \u0219i ve\u021bi continua autoizolarea p\xe2n\u0103 la 14 zile."),n.a.createElement("li",null,"Dac\u0103 rezultatele sunt pozitive, se vor aplica procedurile specifice pentru cazurile de infec\u021bie cu coronavirus."),n.a.createElement("li",null,"Pentru alte urgen\u021be medicale, personalul de la ambulan\u021b\u0103 / SMURD vor lua deciziile ce se impun \xeen acord cu reprezentan\u021bii DSP."))),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Cum sunt sprijinite persoanele aflate \xeen autoizolare?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Persoanele aflate \xeen autoizolare pot fi ajutate \xeen aprovizionarea cu ap\u0103 \u0219i alimente de c\u0103tre rude \u0219i/sau prieteni."),n.a.createElement("li",null,"Dac\u0103 este necesar, persoanele aflate \xeen autoizolare pot solicita sprijinul Comitetelor jude\u021bene pentru situa\u021bii de urgen\u021b\u0103 \u0219i autorit\u0103\u021bilor locale pentru aprovizionare cu alimente, ap\u0103, m\u0103\u0219ti de protec\u021bie."),n.a.createElement("li",null,"Autorit\u0103\u021bile locale vor decide, de la caz la caz, modul de operare implic\xe2nd \u0219i organiza\u021biile non-guvernamentale (ex: Crucea Ro\u0219ie)"))),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Cum ajung alimentele \u0219i bunurile necesare la persoanele aflate \xeen autoizolare?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Alimentele \u0219i bunurile necesare sunt aduse la domiciliul persoanelor aflate \xeen autoizolare."),n.a.createElement("li",null,"Persoanele autoizolate le vor prelua f\u0103r\u0103 a intra \xeen contact cu personalul care face aprovizionarea, p\u0103str\xe2nd o distan\u021b\u0103 de minimum 2 metri fa\u021b\u0103 de acesta."),n.a.createElement("li",null,"Practic, alimentele \u0219i bunurile sunt l\u0103sate la intrarea \xeen domiciliu (u\u0219a apartamentului/poarta casei) \u0219i sunt preluate de c\u0103tre persoana aflat\u0103 \xeen izolare doar dup\u0103 ce cealalt\u0103 persoan\u0103 s-a retras."),n.a.createElement("li",null,"Este recomandat ca aten\u021bionarea asupra furniz\u0103rii alimentelor sau produselor s\u0103 se fac\u0103 pe cale telefonic\u0103, \u0219i nu prin atingerea u\u0219ii/clan\u021bei/soneriei."),n.a.createElement("li",null,"Pe c\xe2t posibil, persoanele autoizolate vor purta masca de protec\u021bie care le va acoperi nasul \u0219i gura (masca medical\u0103 cu elastic prins \xeen spatele urechilor) atunci c\xe2nd preiau produsele/bunurile primite la domiciliu."))),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Dup\u0103 perioada de 14 zile, persoanele aflate \xeen autoizolare pot p\u0103r\u0103si domiciliul?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Persoanele care au sosit din alte zone dec\xe2t cele care necesit\u0103 carantinare pot p\u0103r\u0103si domiciliul numai dup\u0103 cele 14 zile de autoizolare, dac\u0103 nu prezint\u0103 niciun simptom. \xcen aceste cazuri, NU este necesar\u0103 testarea pentru coronavirus."),n.a.createElement("li",null,"Persoanele care au intrat \xeen contact direct cu caz confirmat cu COVID-19 vor fi testate \xeen prima zi de autoizolare \u0219i \xeenaintea termin\u0103rii perioadei de autoizolare. Pot p\u0103r\u0103si domiciliul numai dac\u0103 rezultatele finale sunt negative."),n.a.createElement("li",null,"Persoanele aflate \xeen autoizolare vor primi la finalul celor 14 zile de autoizolare aviz epidemiologic de la DSP, care s\u0103 ateste c\u0103 pot reveni \xeen colectivitate."),n.a.createElement("li",null,"La ie\u0219irea din autoizolare, merge\u021bi \xeen consult la medicul de familie pentru a v\u0103 elibera concediul medical \u0219i/sau adeverin\u021bele pentru \u0219coal\u0103."),n.a.createElement("li",null,"R\u0103m\xe2ne\u021bi vigilen\u021bi \u0219i respecta\u021bi \xeen continuare recomand\u0103rile generale privind prevenirea infec\u021biei cu coronavirus sau alt tip de grip\u0103."))),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Aceste persoane beneficiaz\u0103 de scutiri sau concedii medicale?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"\xcen primul r\xe2nd, este important s\u0103 contacta\u021bi angajatorul \u0219i/sau unitatea de \xeenv\u0103\u021b\u0103m\xe2nt pentru a-i \xeen\u0219tiin\u021ba c\u0103 v\u0103 afla\u021bi \xeen autoizolare la domiciliu."),n.a.createElement("li",null,"La finalul perioadei de autoizolare, elevii \u0219i studen\u021bii beneficiaz\u0103 de scutire medical\u0103, iar persoanele angajate, de concediu medical."),n.a.createElement("li",null,"Concediul medical va fi eliberat de c\u0103tre medicul de familie, dup\u0103 ie\u0219irea din izolare, \xeen baza certificatului DSP, nemaifiind nevoie de adeverin\u021b\u0103 de la angajator."),n.a.createElement("li",null,"Conform prevederilor OUG 158/2005 \u0219i art. 60 (2) din Normele de aplicare, \xeen cazul concediilor medicale pentru carantin\u0103, angajatul nu este obligat s\u0103 depun\u0103 la angajator certificatul pentru luna anterioar\u0103 p\xe2n\u0103 \xeen data de 5 a lunii \xeen curs, ci p\xe2n\u0103 la sf\xe2r\u0219itul lunii \xeen curs. Astfel, angajatul poate depune certificatul pentru concediul medical dup\u0103 ie\u0219irea din izolare/carantin\u0103."),n.a.createElement("li",null,"Cuantumul brut lunar al indemniza\u021biei pentru carantin\u0103 reprezint\u0103 75% din baza de calcul, la fel ca \xeen cazul concediilor medicale acordate pentru o boal\u0103 obi\u0219nuit\u0103."),n.a.createElement("li",null,"Durata concediilor pentru carantin\u0103 nu diminueaz\u0103 num\u0103rul zilelor de concediu medical acordate unui asigurat pentru celelalte afec\u021biuni \u0219i nu se aplic\u0103 restric\u021bia de 10 zile valabil\u0103 pentru concediul \u0219i indemniza\u021bia pentru incapacitate temporar\u0103 de munc\u0103, cauzat\u0103 de boli obi\u0219nuite sau de accidente \xeen afara muncii."))),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article9",name:"Articolul 9",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"2 Martie 2020"},"Primul pacient cu coronavirus din Rom\xe2nia a fost declarat vindecat \u015fi va fi externat"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,'\u015eeful Departamentului pentru situa\u0163ii de urgen\u0163\u0103, Raed Arafat, a anun\u0163at c\u0103 testele t\xe2n\u0103rului \xeen v\xe2rst\u0103 de 25 de ani, internat la Institutul "Matei Bal\u015f" din Capital\u0103, au ie\u015fit negative.'),n.a.createElement("p",null,"Totu\u015fi, acesta nu va fi l\u0103sat s\u0103 plece acas\u0103 unde membrii familiei sale sunt \xeen izolare."),n.a.createElement("p",null,"B\u0103rbatul din Gorj internat cu coronavirus a fost supus vineri unui nou test de depistare a virusului, dup\u0103 ce primul a ie\u015fit pozitiv, iar rezultatul a fost unul negativ de aceast\u0103 dat\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Acum, el r\u0103m\xe2ne internat \xeen Capital\u0103 \u015fi urmeaz\u0103 s\u0103 fie supus luni celui de-al treilea test de depistare a COVID-19."),n.a.createElement("p",null,"Dac\u0103 \u015fi acest test va ie\u015fi tot negativ, el probabil va fi l\u0103sat s\u0103 plece acas\u0103.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article10",name:"Articolul 10",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"2 Martie 2020"},"Fotbalul nu ia \xeen serios noua pandemie global\u0103"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Potrivit agen\u0163iei DPA, instan\u0163a fotbalului european are \xeen program \u201eun schimb de informa\u0163ii\u201d \u015fi nu va adopta \u201em\u0103suri concrete\u201d."),n.a.createElement("p",null,"Al 44-lea Congres al UEFA \u015fi tragerea la sor\u0163i a grupelor Ligii Na\u0163iunilor, programate mar\u0163i, vor avea loc a\u015fa cum era prev\u0103zut."),n.a.createElement("p",null,"Turneul final al Campionatului European din acest an, primul care se va disputa \xeen 12 \u0163\u0103ri din Europa, printre care Rom\xe2nia, va debuta peste 102 zile \xeen capitala Italiei. Fotbalul italian este afectat acum de epidemia de coronavirus, Serie A hot\u0103r\xe2nd am\xe2narea meciurilor ce urmau s\u0103 joace \xeen nordul \u0163\u0103rii."),n.a.createElement("p",null,"Italia este \u0163ara european\u0103 cu cele mai multe decese datorate epidemiei de coronavirus (34)."),n.a.createElement("p",null,"Arena Na\u021bional\u0103 din Bucure\u0219ti va g\u0103zdui patru meciuri de la EURO 2020. Astfel, bucure\u0219tenii vor putea urm\u0103ri trei partide din faza grupelor plus un meci din optimi."),n.a.createElement("p",null,"Totodat\u0103, dac\u0103 echipa na\u0163ional\u0103 va reu\u015fi calificarea la CE, dou\u0103 dintre partidele tricolorilor din faza grupelor s-ar disputa la Bucure\u015fti.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article11",name:"Articolul 11",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"2 Martie 2020"},"Spital din Rom\xe2nia \xeen stare de mizerie crunt\u0103 pe timp de criz\u0103 de ",n.a.createElement("nobr",null,"COVID-19")),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Deputatul USR Emanuel Ungureanu a publicat, pe Facebook, mai multe imagini care ar fi f\u0103cute \xeen Spitalul Municipal Sighet, el spun\xe2nd c\u0103 \u201evirusul coronavirus nu poate intra acolo, \xeel omoar\u0103 imediat Stafilococul Auriu \u0219i Acinetobacter u\u201d. Acesta a aruncat vina c\u0103tre Sorina Pintea, acuzat\u0103 de corup\u021bie \u0219i mit\u0103."),n.a.createElement("p",null,"\u201e\xcen timp ce doamna Sorina Pintea a fost izolat\u0103 de coronavirusul mitei \xeen beciul domnesc de c\u0103tre DNA, spitalele din Maramure\u0219, unde fosta ministr\u0103 \u0219i senatorul Liviu Pop sunt baroni ai \u0219p\u0103gii, zac \xeen mizerie crunt\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Un angajat al Spitalului municipal Sighet mi-a transmis aceste imagini de groaz\u0103 care arat\u0103 mizeria crunt\u0103 \xeen care se scald\u0103 sistemul sanitar din Maramure\u0219 patronat de clanuri de tip mafiot virusate de microbul \u0219p\u0103gii."),n.a.createElement("p",null,"Ave\u021bi idee c\xe2t este mita pentru un post de asistent\u0103 medical\u0103 \xeen aceast\u0103 cocin\u0103?\u201d")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article12",name:"Articolul 12",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"3 Martie 2020"},"M\u0103suri mai stricte dec\xe2t \xeen Italia la grani\u021be"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"M\u0103surile pentru prevenirea r\u0103sp\xe2ndirii coronavirusului sunt mult mai stricte \xeen Rom\xe2nia dec\xe2t \xeen Italia! Cel pu\u0163in asta sus\u0163in to\u0163i cei care trec frontiera \xeen \u0163ara noastr\u0103. \xcen fiecare zi, prin Vama N\u0103dlac intr\u0103 peste 300 de oameni, iar la grani\u0163\u0103 sunt medici care fac triaj epidemiologic 24 de ore din 24."),n.a.createElement("p",null,"Sute de rom\xe2ni tranziteaz\u0103 zilnic Vama N\u0103dlac, iar cei mai mul\u0163i se \xeentorc din Italia, \u0163ara cea mai afectat\u0103 de coronavirus din Europa."),n.a.createElement("p",null,"La grani\u0163a rom\xe2niei, \xeen fiecare punct de trecere al frontierei exist\u0103 medici care \xeei verific\u0103 pe cei ce vin din str\u0103in\u0103tate \u015fi care fac triaj epidemiologic 24 de ore din 24."),n.a.createElement("p",null,"\xcen Arad exist\u0103 a doua cea mai mare comunitate de italieni din Rom\xe2nia. Autorit\u0103\u021bile rom\xe2ne ar fi luat m\u0103suri adecvate dac\u0103 nu ar fi existat contraexemplul din Italia?")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article13",name:"Articolul 13",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"3 Martie 2020"},"Cinci dosare penale, deschise \xeen urma coronavirusului"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Cinci dosare penale s-au deschis cu privire la rom\xe2nii care au min\u0163it sau care nu au vrut s\u0103 se supun\u0103 m\u0103surilor luate de autorit\u0103\u0163i cu privire la coronavirus . Cei care nu s-au supus m\u0103surilor au dosar penal pentru z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor."),n.a.createElement("p",null,"Cauze penale pentru r\u0103sp\xe2ndirea CoViD-19:",n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria R\xe2mnicu V\xe2lcea, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 Cod penal;"),n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria B\u0103lce\u0219ti, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 Cod penal;"),n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria Slatina, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 Cod penal;"),n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria Jibou, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 Cod penal, \xeen care la data de 27 februarie 2020 s-a dispus schimbarea \xeencadr\u0103rii juridice \xeen infrac\u0163iunea de fals \xeen declara\u0163ii, prev. de art. 326 Cod penal;"),n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria T\xe2rgu Jiu, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de neglijen\u021b\u0103 \xeen serviciu, prev. de art. 298 alin. 1 Cod penal"))),n.a.createElement("p",null,"Pe rolul Judec\u0103toriei Piatra Neam\u021b a fost \xeenregistrat, de asemenea, un dosar penal av\xe2nd ca obiect s\u0103v\xe2r\u0219irea infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 alin. 1 Cod penal, care a fost clasat, prin ordonan\u021b\u0103, la data de 28 februarie 2020, \xeen temeiul art. 16 lit. a din Codul de procedur\u0103 penal\u0103."),n.a.createElement("p",null,"\xcen cazul de la R\xe2mnicu V\xe2lcea vorbim despre 6 chinezi pu\u0219i s\u0103 stea la izlolare, ace\u0219tia \xeenc\u0103lc\xe2nd izolarea, f\u0103c\xe2nd o plimbare din jude\u021bul Gorj, p\xe2n\u0103 \xeen R\xe2mnicu V\xe2lcea, unde le-a \u0219i fost \xeentocmit dosar penal.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)},{path:"/Article14",name:"Articolul 14",Component:function(e){Object(p.a)(t,e);var a=Object(m.a)(t);function t(){return Object(o.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(t,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(y,{description:"3 Martie 2020"},"Un medic chirurg avertizeaz\u0103, \xeen plin\u0103 epidemie de coronavirus: Nu mai cump\u0103ra\u021bi m\u0103\u0219ti medicale!"),n.a.createElement(g,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"M\u0103\u0219tile medicale pot cre\u0219te riscul unei infec\u021bii cu coronavirus dac\u0103 nu sunt folosite corespunz\u0103tor, avertizeaz\u0103 chirurgul american Jerome Adams, care le cere oamenilor s\u0103 nu se mai \xeenghesuie s\u0103 le cumpere din farmacii \u0219i s\u0103 epuizeze stocurile."),n.a.createElement("p",null,"\u201ePute\u021bi cre\u0219te riscul de a v\u0103 infecta cu coronavirus purt\xe2nd masca medical\u0103. Oamenii care nu \u0219tiu cum s\u0103 le poarte \xeen mod corect tind s\u0103 \xee\u0219i ating\u0103 foarte des fa\u021ba \u0219i, de fapt, a\u0219a se vor infecta cu coronavirus \u201d, a spus medicul, potrivit CNN."),n.a.createElement("p",null,"\u201dExist\u0103 lucruri pe care oamenii le pot face pentru a r\u0103m\xe2ne \xeen siguran\u021b\u0103. \u0218i exist\u0103 \u0219i lucruri pe care nu ar trebui s\u0103 le fac\u0103, cum ar fi acela de a merge \u0219i a cump\u0103ra m\u0103\u0219ti medicale\u201d, a spus medicul, care atrage aten\u021bia asupra posibilit\u0103\u021bii ca stocurile s\u0103 se epuizeze rapid."),n.a.createElement("p",null,"Mai degrab\u0103, pentru a v\u0103 men\u021bine s\u0103n\u0103to\u0219i, pe voi \u0219i pe cei din jurul vostru, sp\u0103la\u021bi-v\u0103 des pe m\xe2ini, evita\u021bi s\u0103 v\u0103 atinge\u021bi ochii, nasul \u0219i gura cu m\xe2inile nesp\u0103late \u0219i dezinfecta\u021bi suprafe\u021bele.")),n.a.createElement(C,null))}}]),t}(n.a.Component)}];var S=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(c.a,null,n.a.createElement(d,null),n.a.createElement(n.a.Fragment,null,A.map((function(e){var a=e.path,t=e.Component;return n.a.createElement(u.a,{key:a,exact:!0,path:a},(function(e){var a=e.match;return n.a.createElement(j.a,{classNames:{enter:"animated",enterActive:"zoomIn width100vw",exit:"displayNone"},onEnter:function(){return window.scrollTo(0,0)},in:null!=a,timeout:1e3,unmountOnExit:!0},n.a.createElement("div",null,n.a.createElement(t,null)))}))})))))};Boolean("localhost"===window.location.hostname||"[::1]"===window.location.hostname||window.location.hostname.match(/^127(?:\.(?:25[0-5]|2[0-4][0-9]|[01]?[0-9][0-9]?)){3}$/));l.a.render(n.a.createElement(n.a.StrictMode,null,n.a.createElement(S,null)),document.getElementById("root")),"serviceWorker"in navigator&&navigator.serviceWorker.ready.then((function(e){e.unregister()})).catch((function(e){console.error(e.message)}))}},[[25,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.003c0100.chunk.js.map