(this["webpackJsonpwebsite-istorie"]=this["webpackJsonpwebsite-istorie"]||[]).push([[0],{24:function(e,a,i){e.exports=i(44)},29:function(e,a,i){},30:function(e,a,i){},31:function(e,a,i){},36:function(e,a,i){},38:function(e,a,i){},39:function(e,a,i){},40:function(e,a,i){},41:function(e,a,i){},43:function(e,a,i){},44:function(e,a,i){"use strict";i.r(a);var t=i(0),n=i.n(t),r=i(14),l=i.n(r),u=(i(29),i(12)),c=i(13),o=(i(30),i(1)),s=i(2),m=i(3),d=i(4),p=(i(31),function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(e){var t;return Object(o.a)(this,i),(t=a.call(this,e)).state={hide:!1},t}return Object(s.a)(i,[{key:"componentDidMount",value:function(){var e=this;setTimeout((function(){return window.scrollY>80*window.innerHeight/100?e.setState({hide:!1}):""}),100)}},{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement("header",{className:!0===this.state.hide?"hideHeader ":"showHeader "},n.a.createElement(u.c,{id:"title",activeClassName:"currentPage",to:"/",isActive:this.checkHomeIsActive},n.a.createElement("h1",null,"COVID-19")),n.a.createElement("div",{style:{flexGrow:"1"}}),n.a.createElement("ul",{id:"links"},n.a.createElement("li",{className:"link"},n.a.createElement(u.c,{activeClassName:"currentPage",to:"./Article1"},n.a.createElement("span",null,"Informa\u021bii"))),n.a.createElement("li",{className:"link"},n.a.createElement(u.c,{activeClassName:"currentPage",to:"/Article8"},n.a.createElement("span",null,"FAQ"))))))}},{key:"checkHomeIsActive",value:function(e,a){return!!a&&"/"===a.pathname}}]),i}(n.a.Component)),f=(i(36),function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){var e={border:"solid #1ffbe0",borderWidth:"0 3px 3px 0",display:"inline-block",padding:"6px",transform:"rotate(45deg) translateY(-2px)",marginLeft:"4px",marginRight:"4px"};return n.a.createElement("p",{style:{bottom:"0",color:"#1ffbe0",left:"0",position:"absolute",right:"0",textAlign:"center"}},n.a.createElement("span",{style:e})," ",this.props.children," ",n.a.createElement("span",{style:e}))}}]),i}(n.a.Component)),v=i(8),b=i.n(v),z=function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(e){var t;return Object(o.a)(this,i),(t=a.call(this,e)).updateCOVID19=function(){return fetch("https://coronavirus-19-api.herokuapp.com/countries/Romania").then((function(e){return e.json()})).then((function(e){return t.setState({COVID19:e})}))},t.state={COVID19:{}},t}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement("article",{className:"homeStart"},n.a.createElement("h1",null,"COVID-19 in Romania"),n.a.createElement(b.a,{className:"startText",animateIn:"zoomIn",animateOnce:!0,delay:400,duration:1},n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("h2",null,"Cazuri: ",this.state.COVID19.cases)),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("h2",null,"Vindecati: ",this.state.COVID19.recovered)),n.a.createElement("li",null,n.a.createElement("h2",null,"Morti: ",this.state.COVID19.deaths)))),n.a.createElement(f,null," Articole "))}},{key:"componentDidMount",value:function(){this.updateCOVID19()}}]),i}(n.a.Component),E=(i(38),i(39),function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(u.b,{className:"card",to:this.props.link},this.props.children)}}]),i}(n.a.Component)),g=function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement("div",{className:"cardHolderContainer"},n.a.createElement(b.a,{animateIn:"zoomIn",animateOnce:!0,duration:.4},n.a.createElement("section",{className:"cardHolder"},n.a.createElement(E,{link:"./Article1"},n.a.createElement("h2",null,"Informa\u021bii despre noul ",n.a.createElement("nobr",null,"COVID-19")),n.a.createElement("p",null,"26 Februarie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article2"},n.a.createElement("h2",null,"Primul caz de coronavirus \xeen Rom\xe2nia"),n.a.createElement("p",null,"26 Februarie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article3"},n.a.createElement("h2",null,"Autorit\u0103\u021bile din Gorj aprob\u0103 noi m\u0103suri contra COVID19"),n.a.createElement("p",null,"26 Februarie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article4"},n.a.createElement("h2",null,"Detalii despre femeia din Timi\u0219oara infectat\u0103 cu noul virus"),n.a.createElement("p",null,"27 Februarie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article5"},n.a.createElement("h2",null,"Linia verde pentru coronavirus, disponibil\u0103 ",n.a.createElement("nobr",null,"24/24")),n.a.createElement("p",null,"28 Februarie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article6"},n.a.createElement("h2",null,"Fosta ministr\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, acuzat\u0103 de corup\u021bie \xeen timp ce \xeen \u021bar\u0103 coronavirusul debuteaz\u0103"),n.a.createElement("p",null,"29 Februarie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article7"},n.a.createElement("h2",null,"Coronavirus \xeen lume"),n.a.createElement("p",null,"1 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article8"},n.a.createElement("h2",null,"Cel mai des \xeent\xe2lnite ",n.a.createElement("nobr",null,"8 \xeentreb\u0103ri")," despre coronavirus, \xeen Rom\xe2nia"),n.a.createElement("p",null,"2 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article9"},n.a.createElement("h2",null,"Primul pacient cu coronavirus din Rom\xe2nia a fost declarat vindecat \u015fi va fi externat"),n.a.createElement("p",null,"2 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article10"},n.a.createElement("h2",null,"Fotbalul nu ia \xeen serios noua pandemie global\u0103"),n.a.createElement("p",null,"2 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article11"},n.a.createElement("h2",null,"Spital din Rom\xe2nia \xeen stare de mizerie crunt\u0103 pe timp de criz\u0103 de ",n.a.createElement("nobr",null,"COVID-19")),n.a.createElement("p",null,"2 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article12"},n.a.createElement("h2",null,"M\u0103suri mai stricte dec\xe2t \xeen Italia la grani\u021be"),n.a.createElement("p",null,"3 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article13"},n.a.createElement("h2",null,"Cinci dosare penale, deschise \xeen urma coronavirusului"),n.a.createElement("p",null,"3 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article14"},n.a.createElement("h2",null,"Un medic chirurg avertizeaz\u0103, \xeen plin\u0103 epidemie de coronavirus: Nu mai cump\u0103ra\u021bi m\u0103\u0219ti medicale!"),n.a.createElement("p",null,"3 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article15"},n.a.createElement("h2",null,"2 cazuri noi confirmate (\xeen total 17)"),n.a.createElement("p",null,"9 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article16"},n.a.createElement("h2",null,"12 cazuri noi confirmate (\xeen total 29)"),n.a.createElement("p",null,"10 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article17"},n.a.createElement("h2",null,"18 cazuri noi confirmate (\xeen total 47)"),n.a.createElement("p",null,"11 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article18"},n.a.createElement("h2",null,"12 cazuri noi confirmate (\xeen total 59)"),n.a.createElement("p",null,"12 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article19"},n.a.createElement("h2",null,"36 cazuri noi confirmate (\xeen total 95)"),n.a.createElement("p",null,"13 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article20"},n.a.createElement("h2",null,"28 cazuri noi confirmate (\xeen total 123)"),n.a.createElement("p",null,"14 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article21"},n.a.createElement("h2",null,"16 cazuri noi confirmate (\xeen total 139)"),n.a.createElement("p",null,"15 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article22"},n.a.createElement("h2",null,"Rom\xe2nia anun\u021b\u0103 Consiliul Europei \xeen leg\u0103tur\u0103 cu limitarea libert\u0103\u021bilor fundamentale"),n.a.createElement("p",null,"17 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article23"},n.a.createElement("h2",null,"Moment istoric: Guvernul introduce Ordonan\u021ba militar\u0103 nr.1"),n.a.createElement("p",null,"18 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article24"},n.a.createElement("h2",null,"Ministrul Economiei: \u201eLu\u0103m \xeen discu\u021bie inclusiv redeschiderea \xabHexi Pharma\xbb\u201d"),n.a.createElement("p",null,"19 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article25"},n.a.createElement("h2",null,"Cre\u0219te num\u0103rul pacien\u021bilor afla\u021bi \xeen stare critic\u0103"),n.a.createElement("p",null,"20 Martie 2020")),n.a.createElement(E,{link:"/Article26"},n.a.createElement("h2",null,"Num\u0103r actualizat de cazuri"),n.a.createElement("p",null,"21 Martie 2020")))))}}]),i}(n.a.Component),C=(i(40),i(41),function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement("div",{className:"contentContainer",style:this.props.style},n.a.createElement(b.a,{animateIn:"zoomIn",animateOnce:!0,duration:.4},n.a.createElement("div",{className:"content "+("a"===this.props.type?"contentTypeA ":"")+("b"===this.props.type?"contentTypeB ":""),style:this.props.outerStyle},n.a.createElement("div",null,n.a.createElement("article",{style:this.props.innerStyle},this.props.children)))))}}]),i}(n.a.Component)),h=function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(C,{type:"a",style:this.props.style},n.a.createElement("h2",{style:{fontSize:"30px"}},"Membrii echipei:"),n.a.createElement("ul",{id:"membri"},n.a.createElement(b.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,duration:0},n.a.createElement("li",null,"Alexandru L\u0103c\u0103tu\u0219u")),n.a.createElement(b.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,duration:0},n.a.createElement("li",null,"Ana-Ilinca Pricop")),n.a.createElement(b.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,duration:0},n.a.createElement("li",null,"Andrei Seliman")),n.a.createElement(b.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,duration:0},n.a.createElement("li",null,"Radu Costache")),n.a.createElement(b.a,{animateOnce:!0,animateIn:"headShake",initiallyVisible:!0,delay:100},n.a.createElement("li",null,"Rare\u015f Iordan"))))}}]),i}(n.a.Component),A=function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(z,null),n.a.createElement(g,null),n.a.createElement(h,{style:{scrollSnapAlign:"unset"}}))}}]),i}(n.a.Component),O=(i(42),i(46)),j=(i(43),function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement("article",{className:"start"},n.a.createElement("h1",null,this.props.children),n.a.createElement("h3",null,this.props.description),n.a.createElement(f,null," Articolul "))}}]),i}(n.a.Component)),I=[{path:"/",name:"Home",Component:A},{path:"/Article1",name:"Articolul 1",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"26 Februarie 2020"},"Informa\u021bii despre noul ",n.a.createElement("nobr",null,"COVID-19")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Scurt Istoric"),n.a.createElement("p",null,"Pandemia de coronavirus 2019\u20132020, cunoscut\u0103 \u0219i sub denumirea de coronavirus Wuhan, a \xeenceput pe 12 decembrie 2019 \xeen centrul ora\u0219ului Wuhan, China, atunci c\xe2nd a ap\u0103rut un grup de persoane cu pneumonie de cauz\u0103 necunoscut\u0103, a fost legat \xeen principal de proprietarii de tarabe care lucrau la pia\u021ba de pe\u0219te Huanan, care vindeau \u0219i animale vii. Ulterior, oamenii de \u0219tiin\u021b\u0103 chinezi au izolat un nou coronavirus, denumit 2019-nCoV, care s-a dovedit a fi cel pu\u021b\xeen 70% similar \xeen secven\u021ba genelor Coronavirusul 2019-nCoV a fost identificat \xeen Wuhan, provincia Hubei, China, dup\u0103 ce oamenii au dezvoltat pneumonie f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 o cauz\u0103 clar\u0103 \u0219i pentru care vaccinurile sau tratamentele existente nu au fost eficiente."),n.a.createElement("p",null,"Coronavirusurile au fost descoperite la \xeenceputul anilor 1930, c\xe2nd a fost dovedit c\u0103 bron\u0219ita infec\u021bioas\u0103 aviar\u0103 a puilor de g\u0103\xeen\u0103 a fost cauzat\u0103 de un virus cunoscut acum sub numele de virusul bron\u0219itei infec\u021bioase aviare. Primele coronavirusuri umane au fost descoperite \xeen anii 1960 de cercet\u0103torii de la Common Cold Unit din Salisbury, Marea Britanie, care au ar\u0103tat c\u0103 r\u0103celile comune pot fi provocate nu numai de rinovirusuri, dar \u0219i de un coronavirus.")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Ce e coronavirus?"),n.a.createElement("p",null,"Noul coronavirus COVID-19 reprezint\u0103 o tulpin\u0103 de coronavirus care nu a mai fost identificat\u0103 anterior la om \u0219i, prin urmare, reprezint\u0103 motiv de \xeengrijorare pentru s\u0103n\u0103tatea public\u0103, mai ales, av\xe2nd \xeen vedere c\u0103 exist\u0103 pu\u021bine cuno\u0219tin\u021be despre caracteristicile virusului, despre modalitatea de transmitere \xeentre oameni \u0219i despre severitatea \u0219i tratarea infec\u021biilor rezultate. La om provoac\u0103 infec\u0163ii respiratorii, de la r\u0103ceala comun\u0103 la boli mai severe, cum ar fi Sindromul respirator din Orientul Mijlociu (MERS) \u015fi Sindromul respirator acut sever (SARS).")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Care sunt simptomele?"),n.a.createElement("p",null,"Cele mai frecvente simptome ale COVID-19 sunt febra, oboseala \u015fi tusea uscat\u0103. Unii pacien\u0163i ar mai putea s\u0103 aib\u0103 dureri de cap, congestie nazal\u0103, dureri \xeen g\xe2t sau diaree. Aceste simptome sunt de obicei u\u015foare, cu debut treptat. Unele persoane se infecteaz\u0103, dar nu dezvolt\u0103 niciun simptom \u015fi nu se simt r\u0103u. Majoritatea oamenilor (aproximativ 80 %) se recupereaz\u0103 f\u0103r\u0103 a avea nevoie de tratament special. Aproximativ 1 din fiecare 6 persoane care sufer\u0103 de COVID- 19 devine grav bolnav\u0103 \u015fi prezint\u0103 dificult\u0103\u0163i de respira\u0163ie. Persoanele \xeen v\xe2rst\u0103, precum \u015fi cele cu probleme medicale subiacente, cum ar fi hipertensiunea arterial\u0103, probleme cardiace sau diabet, sunt mai susceptibile s\u0103 dezvolte o form\u0103 grav\u0103. Aproximativ 2 % dintre persoanele suferinde de aceast\u0103 boal\u0103 au murit. Persoanele cu febr\u0103, tuse \u015fi dificult\u0103\u0163i de respira\u0163ie trebuie s\u0103 solicite asisten\u0163\u0103 medical\u0103.")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Cum se r\u0103sp\xe2nde\u0219te COVID19?"),n.a.createElement("p",null,"Oamenii se pot \xeemboln\u0103vi de COVID-19 de la al\u0163ii care au virusul. Boala poate fi transmis\u0103 de la o persoan\u0103 la alta prin secre\u0163ii sub form\u0103 de pic\u0103turi mici, care sunt r\u0103sp\xe2ndite atunci c\xe2nd persoana infectat\u0103 tu\u015fe\u015fte sau str\u0103nut\u0103. Aceste pic\u0103turi se a\u015feaz\u0103 pe obiectele \u015fi suprafe\u0163ele din jur. Alte persoane se \xeemboln\u0103vesc de COVID-19 ating\xe2nd aceste obiecte sau suprafe\u0163e, apoi ating\xe2ndu-\u015fi ochii, nasul sau gura. Oamenii pot, de asemenea, s\u0103 se \xeemboln\u0103veasc\u0103 de COVID-19 dac\u0103 respir\u0103 direct secre\u0163iile r\u0103sp\xe2ndite de o persoan\u0103 infectat\u0103 care tu\u015fe\u015fte sau str\u0103nut\u0103. Acesta este motivul pentru care este important s\u0103 sta\u0163i la mai mult de 1 metru de o persoan\u0103 bolnav\u0103."),n.a.createElement("p",null,"OMS evalueaz\u0103 cercet\u0103rile \xeen curs de desf\u0103\u015furare a modului \xeen care COVID-19 este r\u0103sp\xe2ndit\u0103 \u015fi va continua s\u0103 \xeemp\u0103rt\u0103\u015feasc\u0103 rezultatele actualizate.")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Care sunt metodele de preven\u021bie?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Sp\u0103la\u021bi-v\u0103 m\xe2inile de multe ori."),n.a.createElement("li",null,"Evita\u021bi contactul cu persoane care sunt suspecte de infec\u021bii respiratorii acute."),n.a.createElement("li",null,"Nu v\u0103 atinge\u021bi ochii , nasul \u0219i gur\u0103 cu m\xe2inile."),n.a.createElement("li",null,"Acoperi\u021bi-v\u0103 gur\u0103 \u0219i nasul dac\u0103 stranuta\u021bi sau tu\u0219i\u021bi."),n.a.createElement("li",null,"Nu lua\u021bi medicamente antivirale \u0219i nici antibiotice dec\xe2t \xeen cazul \xeen care va prescrie medicul."),n.a.createElement("li",null,"Cur\u0103\u021ba\u021bi toate suprafe\u021bele cu dezinfectan\u021bi pe baz\u0103 de clor sau alcool."),n.a.createElement("li",null,"Utiliza\u021bi masca de protec\u021bie doar \xeen cazul \xeen care suspecta\u021bi c\u0103 sunte\u021bi bolnav sau \xeen cazul \xeen care acorda\u021bi asisten\u021b\u0103 persoanelor bolnave."),n.a.createElement("li",null,"Suna\u021bi la 112 dac\u0103 ave\u021bi febr\u0103, tu\u0219i\u021bi sau v-a\u021bi \xeentors din China sau zonele \xeen carantin\u0103 din Europa de cel pu\u021b\xeen 14 zile."))),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article2",name:"Articolul 2",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"26 Februarie 2020"},"Primul caz de coronavirus \xeen Rom\xe2nia"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Dup\u0103 o serie \xeentreag\u0103 de alerte neconfirmate ce au pus \u021bara \xeen alert\u0103, primul caz de COVID19 confirmat \xeen Rom\xe2nia apare \xeen Gorj, la un t\xe2n\u0103r de 25 de ani. Acesta a lucrat la o firm\u0103 a italianului Cesare Emenddatori. T\xe2n\u0103rul din urm\u0103 a stat cinci zile \xeen Rom\xe2nia, iar c\xe2nd a revenit \xeen \u021bara natal\u0103, a fost diagnosticat cu coronavirus."),n.a.createElement("p",null,"Alte \u0219apte persoane locuiesc \xeen aceea\u0219i cas\u0103 cu t\xe2n\u0103rul din Gorj, diagnosticat cu coronavirus. Ele vor r\u0103m\xe2ne la domiciliu \u0219i nu vor putea p\u0103r\u0103si locuin\u021ba timp de 14 zile. B\u0103rbatul este din satul Dobrana \u0219i ini\u021bial nu prezenta simptome."),n.a.createElement("p",null,"Ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii declar\u0103 c\u0103 starea acestuia este bun\u0103:",n.a.createElement("br",null),'"Suntem \xeen m\u0103sur\u0103 s\u0103 va anun\u0163\u0103m c\u0103 \xeen urma efectu\u0103rii testelor \xeen Gorj avem primul caz de infectare cu coronavirus. Va intra pe schema de tratament. Starea b\u0103rbatului este bun\u0103. Nu trebuie s\u0103 ne al\u0103rm\u0103m. Mai avem 33 de teste \u015fi v\u0103 vom comunica rezultatele imediat cum le vom avea", a declarat ministrul intermar al S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii, Victor Costache. \u2013 26 Februarie',n.a.createElement("br",null),'"T\xe2n\u0103rul este foarte pu\u0163in simptomatic, are o u\u015foar\u0103 faringit\u0103, pentru a fi mai clar, are o u\u015foar\u0103 ro\u015fea\u0163\u0103 \xeen g\xe2t. Pentru asta, evident, r\u0103m\xe2ne \xeen izolare la "Matei Bal\u015f" timp de 14 zile \u015fi i se va acorda tratament simptomatic \xeempotriva durerii, antiinflamator", a spus Costache la B1 TV. \u2013 26 Februarie'),n.a.createElement("p",null,'Ministrul a declarat c\u0103 la nivel na\u0163ional sunt 189 de persoane \xeen carantin\u0103, dintre care 123 sunt din Gorj, persoanele care au intrat \xeen contact fie cu pacientul zero - italianul, fie cu pacientul unu - t\xe2n\u0103rul internat la "Matei Bal\u015f".\u2013 26 Februarie')),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article3",name:"Articolul 3",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"26 Februarie 2020"},"Autorit\u0103\u021bile din Gorj aprob\u0103 noi m\u0103suri contra COVID19"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"\xcen urma propunerii venite din partea noii conduceri a Direc\u021biei de S\u0103n\u0103tate Public\u0103 Gorj, \xeen conformitate cu prevederile legale \xeen vigoare, s-a aprobat \xeen unanimitate ca \xeen toate cazurile de contac\u021bi apropia\u021bi direc\u021bi cu o persoan\u0103 care a fost depistat\u0103 pozitiv ca purt\u0103tor al coronavirusului COVID-19, s\u0103 se instituie carantina la domiciliu."),n.a.createElement("p",null,"Se revine astfel la hot\u0103r\xe2rea Comitetului Jude\u021bean pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103 din diminea\u021ba zilei de 28 februarie 2020 prin care, la propunerea Direc\u021biei de S\u0103n\u0103tate Public\u0103 Gorj, s-a aprobat mutarea celor cinci persoane aflate \xeen izolare la domiciliu ca urmare a contactului direct cu persoana confirmat\u0103 cu virusul COVID-19 din comuna Prigoria, sat Dobrana, \xeen carantin\u0103 \xeen cadrul unuia dintre centrele de carantin\u0103 din jude\u021bul Gorj.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article4",name:"Articolul 4",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"27 Februarie 2020"},"Detalii despre femeia din Timi\u0219oara infectat\u0103 cu noul virus"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Pe 20 februarie aceasta s-a \xeentors dintr-o vacan\u021b\u0103 de o zi f\u0103cut\u0103 \xeen Milano (s- a \xeentors cu zbor de Bergamo)."),n.a.createElement("p",null,"\xcen weekeendul 22-23 s-a dus la Lugoj unde \u0219i-a vizitat 4 prieteni \u0219i p\u0103rin\u021bii. \xcen data de 25 februarie aceasta \xeencepea s\u0103 prezinte simptome pentru noul coronavirus."),n.a.createElement("p",null,"Pe 27, s-a dus la Spitalul Victor Babe\u0219 Timi\u0219oara unde au testat-o. De ieri p\xe2n\u0103 azi au trimis-o acas\u0103 \xeen izolare. Ast\u0103zi, 28 februarie a ie\u0219it pozitiv Covid- 19."),n.a.createElement("p",null,"Ast\u0103zi la ora 16:00 a fost celul\u0103 de criz\u0103 la prefectur\u0103, unde au spus c\u0103 cele 6 persoane din Lugoj vor fi testate \u0219i li se va cere autoizolare cu paz\u0103, jandarmi. M\xe2ine la pr\xe2nz se anun\u021b\u0103 rezultatul analizelor celor 6 persoane din Lugoj."),n.a.createElement("p",null,"WizzAir colaboreaz\u0103 cu autorit\u0103\u021bile la identificarea tuturor pasagerilor din data de 20 februarie pentru testare \u0219i ulterior recomandare pentru autoizolare. Femeia r\u0103m\xe2ne momentan internat\u0103 \u0219i i se vor face noi teste c\xe2nd se vor ameliora simptomele.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article5",name:"Articolul 5",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"28 Februarie 2020"},"Linia verde pentru coronavirus, disponibil\u0103 ",n.a.createElement("nobr",null,"24/24")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Linia verde pus\u0103 la dispozi\u021bie de Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii pentru coronavirus va fi disponibil\u0103 24 de ore din 24, fa\u0163\u0103 de programul de p\xe2n\u0103 acum, care era de la ora 8.00 la 23.00."),n.a.createElement("p",null,n.a.createElement("strong",null,"Linia TELVERDE este 0800800358.")),n.a.createElement("p",null,"Comitetul Na\u0163ional pentru Situa\u0163ii Speciale de Urgen\u0163\u0103 a decis acest lucru, vineri, la \u015fedin\u0163a care a avut loc la Ministerul de Interne."),n.a.createElement("p",null,"\xcen cadrul aceleia\u0219i \u0219edin\u021be s-a mai luat hot\u0103r\xe2rea ca serviciile de ambulan\u0163\u0103 jude\u0163ene s\u0103 pun\u0103 la dispozi\u0163ie ambulan\u0163e de tip A pentru transportul probelor biologice c\u0103tre centrele de testare, dac\u0103 ma\u015finile DSP sunt indisponibile."),n.a.createElement("p",null,"Comitetul Na\u0163ional pentru Situa\u0163ii Speciale de Urgen\u0163\u0103 a decis totodat\u0103 s\u0103 modifice chestionarele care trebuie completate de persoanele care vin din zonele de risc. Conform modific\u0103rilor, aceste formulare vor con\u0163ine \u015fi declara\u0163ii pe propria r\u0103spundere.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article6",name:"Articolul 6",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"29 Februarie 2020"},"Fosta ministr\u0103 a S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, acuzat\u0103 de corup\u021bie \xeen timp ce \xeen \u021bar\u0103 coronavirusul debuteaz\u0103"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Sorina Pintea a fost re\u021binut\u0103 de procurorii DNA pentru luare de mit\u0103 \xeen form\u0103 continuat\u0103. Fost ministru al S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \xeen guvernul D\u0103ncil\u0103, Pintea este acuzat\u0103 c\u0103 ar fi primit \xeen dou\u0103 tran\u0219e 10.000 de euro \u0219i 120.000 de mii de lei de la reprezenta\u021bii unei firme medicale."),n.a.createElement("p",null,"Anchetatorii spun c\u0103 ar fi luat ace\u0219ti bani pentru a \xee\u0219i \xeendeplini atribu\u021biile sale de serviciu, Pintea fiind managerul Spitalului Jude\u021bean din Baia Mare. Procurorii cer arestarea ei pentru 30 de zile."),n.a.createElement("p",null,"Potrivit DNA, Sorina Pintea ar fi primit prima tran\u0219\u0103 de bani \xeen decembrie anul trecut, ca s\u0103 \xeencheie anumite acte \xeen calitate de manager \u0219i ordonator de credite al Spitalului Jude\u021bean din Baia Mare. Anchetatorii spun c\u0103 era vorba despre un contract despre amenajarea blocului operator."),n.a.createElement("p",null,"Inculpata Sorina Pintea ar fi primit printr-un intermediar de la reprezenta\u021bii unei societ\u0103\u021bi comerciale, sumele de 10.000 de euro \u0219i 120.000 de mii de lei, care nu i s-ar fi cuvenit, reprezent\xe2nd un procent de 7% din valoarea unui contract de achizi\u021bie public\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Tot anchetatorii spun c\u0103 ultima tran\u0219\u0103 de 120.000 de lei i-a fost dat\u0103 acesteia chiar \xeen biroul ei de manager al Spitalului Jude\u021bean din Baia Mare. Acolo, procurorii anticorup\u021bie i-ar fi organizat un flagrant."),n.a.createElement("p",null,"Dupa ce au \xeencheiat perchezi\u021biile \u0219i au ridicat dovezi, procurorii au condus-o pe Pintea la sediul central al DNA pentru audieri.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article7",name:"Articolul 7",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"1 Martie 2020"},"Coronavirus \xeen lume"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Dac\u0103 \xeencep\xe2nd cu data de 20 ianuarie erau doar patru cazuri de coronavirus \xeen afara Chinei. \xcen data de 19 februarie, ajungem la 1.000 de cazuri. Iar de pe 18 februarie \u0219i p\xe2n\u0103 ieri se ajunge la 4.900 de cazuri."),n.a.createElement("p",null,"Agen\u021bia spa\u021bial\u0103 american\u0103 NASA a publicat imagini prin satelit care indic\u0103 o sc\u0103dere dramatic\u0103 a nivelului de poluare \xeen China, ceea ce este \u201ecel pu\u021bin par\u021bial\u201d din cauza \xeencetinirii economice determinate de coronavirus."),n.a.createElement("p",null,"Reducerea vine pe fondul sc\u0103derii activit\u0103\u021bii \xeen fabricile din China, pentru limitarea r\u0103sp\xe2ndirii virusului."),n.a.createElement("p",null,"Coronavirusul este prezent \xeen peste 50 de \u021b\u0103ri, dar marea majoritate a infec\u021biilor \u0219i a deceselor sunt China."),n.a.createElement("p",null,"Pe plan global \xeen momentul actual, aproape 3.000 de oameni au fost uci\u0219i iar 87.000 au fost infecta\u021bi cu coronavirus. R\u0103sp\xe2ndirea virusului a fost confirmat\u0103 \u0219i \xeen Irlanda, Luxemburg \u0219i Ecuador, iar cele mai mari focare \xeen afara Chinei se reg\u0103sesc \xeen Coreea de Sud, Iran \u0219i Italia.")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Donald Trump a catalogat epidemia de coronavirus drept o \u201efars\u0103\u201d, \xeen ciuda faptului c\u0103 a omor\xe2t mai mult de 2.900 de oameni pe tot globul, printre care \u0219i un american din statul Washington."),n.a.createElement("p",null,"Pre\u0219edintele Statelor Unite a afirmat c\u0103 politicile rivalilor s\u0103i din Partidul Democrat cu privire la imigra\u021bie a permis r\u0103sp\xe2ndirea coronavirusului \xeen SUA, \xeen ciuda faptului c\u0103 democra\u021bii nu mai sunt la putere de patru ani."),n.a.createElement("p",null,"Trump a numit criza coronavirusului \u201enoua lor fars\u0103\u201d, dup\u0103 investiga\u021bia privind ingerin\u021bele electorale ruse \u0219i procedura ce a vizat demiterea sa din fruntea SUA.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article8",name:"Articolul 8",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"2 Martie 2020"},"Cel mai des \xeent\xe2lnite ",n.a.createElement("nobr",null,"8 \xeentreb\u0103ri")," despre coronavirus, \xeen Rom\xe2nia"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Care este diferen\u021ba dintre carantin\u0103 \u0219i autoizolarea la domiciliu?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Carantina se instituie pentru toate persoanele care nu prezint\u0103 simptome dar care se \xeentorc din zonele cu transmitere comunitar\u0103 extins\u0103 a noului coronavirus (COVID-19)."),n.a.createElement("li",null,"Carantina va dura o perioad\u0103 de 14 zile \u0219i va fi organizat\u0103 \xeen spa\u021bii special amenajate, puse la dispozi\u021bie de autoritatea local\u0103, \xeen colaborare cu Direc\u021bia de S\u0103n\u0103tate Public\u0103."),n.a.createElement("li",null,"Autoizolarea se instituie pentru persoanele care nu prezint\u0103 simptome dar:",n.a.createElement("ul",null,n.a.createElement("li",null,"au c\u0103l\u0103torit \xeen ultimele 14 zile \xeen regiuni/localit\u0103\u021bi din zonele afectate de COVID-19, altele dec\xe2t cele cu transmitere comunitar\u0103 extins\u0103"),n.a.createElement("li",null,"au intrat \xeen contact direct cu persoanele cu simptome \u0219i care au c\u0103l\u0103torit \xeen zone cu transmitere comunitar\u0103 extins\u0103"),n.a.createElement("li",null,"au intrat \xeen contact direct cu persoanele care au fost confirmate cu coronavirus (COVID-19)."),n.a.createElement("li",null,"membrii de familie ai unei persoane care se \xeencadreaz\u0103 \xeen una dintre situa\u021biile de mai sus"))),n.a.createElement("li",null,"Aceste persoane se vor autoizola la domiciliu pentru o perioad\u0103 de 14 zile de la data \xeentoarcerii din c\u0103l\u0103torie, respectiv de la data ultimului contact cu o persoan\u0103 simptomatic\u0103/confirmata. \xcen acest timp, vor fi monitorizate de c\u0103tre medicul de familie sau, \xeen lipsa acestuia, de c\u0103tre Direc\u021bia de S\u0103n\u0103tate Public\u0103."),n.a.createElement("li",null,"Lista zonelor cu transmitere comunitar\u0103 extins\u0103 \u0219i a celor afectate se actualizeaz\u0103 de fiecare dat\u0103 c\xe2nd este nevoie \u0219i poate fi consultat\u0103 pe pagina https://www.cnscbt.ro/ sub titulatura: \u201eLista zonelor cu transmitere comunitara extinsa si a altor zone afectate de COVID 19\u201d"))),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Dac\u0103 un membru al familiei este \xeen autoizolare, m\u0103sura se aplic\u0103 \u0219i pentru so\u021b/so\u021bie sau copii?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Autoizolarea se aplic\u0103 tuturor membrilor familiei \u0219i persoanelor care locuiesc la acela\u0219i domiciliu, pentru o perioad\u0103 de 14 zile de la data \xeentoarcerii din c\u0103l\u0103torie, respectiv de la data ultimului contact cu o persoan\u0103 simptomatic\u0103/confirmat\u0103."),n.a.createElement("li",null,"To\u021bi au obliga\u021bia de a NU p\u0103r\u0103si domiciliul declarat, \xeen care se afl\u0103 de la momentul autoizol\u0103rii."),n.a.createElement("li",null,"Dac\u0103 restul familiei nu dore\u0219te s\u0103 intre \xeen izolare al\u0103turi de persoana care a c\u0103l\u0103torit, atunci se solicit\u0103 c\u0103tre Direc\u021bia de S\u0103n\u0103tate Public\u0103 intrarea acesteia \xeen carantin\u0103 institu\u021bionalizat\u0103. Aceast\u0103 op\u021biune este posibil\u0103 numai \xeen cazul \xeen care persoana NU a avut anterior contact cu familia!"))),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Ce m\u0103suri de igien\u0103 individual\u0103 trebuie s\u0103 respecte persoanele autoizolate?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"S\u0103 evite contactul apropiat cu celelalte persoane din locuin\u021b\u0103 \u0219i, dac\u0103 este posibil, s\u0103 se izoleze \xeentr-o camer\u0103 separat\u0103."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 NU primeasc\u0103 vizitatori \xeen perioada de autoizolare la domiciliu."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 se spele pe m\xe2ini cu ap\u0103 \u0219i s\u0103pun, timp de cel pu\u021bin 20 de secunde, ori de c\xe2te ori este necesar (dup\u0103 utilizarea toaletei, \xeenaintea preg\u0103tirii mesei, etc)."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 cur\u0103\u021be \u0219i s\u0103 dezinfecteze zilnic toate suprafe\u021bele pe care le ating frecvent (ex: mese, clan\u021be, obiecte de mobilier, bateria/robinetele de la chiuveta, alte obiecte care pot fi atinse \u0219i de alte persoane)."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 \xee\u0219i acopere gura \u0219i nasul cu \u0219erve\u021bel de unic\u0103 folosin\u021b\u0103 sau cu o \u021bes\u0103tur\u0103 atunci c\xe2nd str\u0103nut\u0103 sau tu\u0219esc, sau s\u0103 str\u0103nute \u0219i s\u0103 tu\u0219easc\u0103 \xeen plica cotului. Batista se arunc\u0103 imediat la co\u0219ul de gunoi, \xeen sac de plastic, dup\u0103 care se spal\u0103 pe m\xe2ini cu ap\u0103 \u0219i s\u0103pun timp de 20 de secunde."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 aeriseasc\u0103 c\xe2t mai bine toate \xeenc\u0103perile casei. Spa\u021biile comune ale casei (buc\u0103t\u0103rie, baie) trebuie s\u0103 fie bine aerisite!"),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 \u021bin\u0103 leg\u0103tura zilnic cu medicul de familie \u0219i s\u0103-l informeze asupra evolu\u021biei tuturor membrilor familiei."),n.a.createElement("li",null,"S\u0103 sune la num\u0103rul unic de urgen\u021b\u0103 112 \xeen cazul \xeen care apare cel pu\u021bin unul din urm\u0103toarele simptome: tuse, febr\u0103, dificult\u0103\u021bi la respira\u021bie, durere \xeen g\xe2t \u2013 s\u0103 \xee\u0219i acopere nasul \u0219i gura cu o masc\u0103 de protec\u021bie."),n.a.createElement("li",null,"De asemenea, persoanele se pot informa cu privire la noul coronavirus la TELVERDE 0800 800 358. TELVERDE este pentru informare, nu este pentru urgen\u021be."))),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Ce se \xeent\xe2mpl\u0103 dac\u0103 vreun membru al familiei prezint\u0103 simptome sau are o alt\u0103 urgen\u021b\u0103 medical\u0103 \xeen timp ce se afl\u0103 \xeen autoizolare?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"\xcen cazul \xeen care, pe parcursul celor 14 zile, vreun membru al familiei prezint\u0103 simptome sugestive pentru infec\u021bia cu coronavirus (febr\u0103, tuse, dificultate \xeen respira\u021bie) sau prezint\u0103 orice alt\u0103 urgen\u021b\u0103 medical\u0103, contacta\u021bi medicul de familie \u0219i/sau suna\u021bi la 112. Men\u021biona\u021bi, obligatoriu, c\u0103 v\u0103 afla\u021bi \xeen situa\u021bia de autoizolare la domiciliu!"),n.a.createElement("li",null,"Limita\u021bi c\xe2t mai mult posibil contactul apropiat \u2013 la mai pu\u021bin de 1 metru, pentru mai mult de 15 minute \u2013 acoperi\u021bi-v\u0103 gura \u0219i nasul cu batist\u0103 c\xe2nd tu\u0219i\u021bi sau str\u0103nuta\u021bi! Sp\u0103la\u021bi-v\u0103 pe m\xe2ini cu ap\u0103 \u0219i s\u0103pun imediat, purta\u021bi masc\u0103 de protec\u021bie."),n.a.createElement("li",null,"A\u0219tepta\u021bi sosirea ambulan\u021bei, care v\u0103 va transporta p\xe2n\u0103 la centrul de boli infec\u021bioase cel mai apropiat, unde se poate efectua testarea pentru coronavirus. Acolo ve\u021bi fi izolat p\xe2n\u0103 la ob\u021binerea rezultatelor."),n.a.createElement("li",null,"Dac\u0103 rezultatul este negativ, ve\u021bi fi adus \xeenapoi la domiciliu \u0219i ve\u021bi continua autoizolarea p\xe2n\u0103 la 14 zile."),n.a.createElement("li",null,"Dac\u0103 rezultatele sunt pozitive, se vor aplica procedurile specifice pentru cazurile de infec\u021bie cu coronavirus."),n.a.createElement("li",null,"Pentru alte urgen\u021be medicale, personalul de la ambulan\u021b\u0103 / SMURD vor lua deciziile ce se impun \xeen acord cu reprezentan\u021bii DSP."))),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Cum sunt sprijinite persoanele aflate \xeen autoizolare?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Persoanele aflate \xeen autoizolare pot fi ajutate \xeen aprovizionarea cu ap\u0103 \u0219i alimente de c\u0103tre rude \u0219i/sau prieteni."),n.a.createElement("li",null,"Dac\u0103 este necesar, persoanele aflate \xeen autoizolare pot solicita sprijinul Comitetelor jude\u021bene pentru situa\u021bii de urgen\u021b\u0103 \u0219i autorit\u0103\u021bilor locale pentru aprovizionare cu alimente, ap\u0103, m\u0103\u0219ti de protec\u021bie."),n.a.createElement("li",null,"Autorit\u0103\u021bile locale vor decide, de la caz la caz, modul de operare implic\xe2nd \u0219i organiza\u021biile non-guvernamentale (ex: Crucea Ro\u0219ie)"))),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Cum ajung alimentele \u0219i bunurile necesare la persoanele aflate \xeen autoizolare?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Alimentele \u0219i bunurile necesare sunt aduse la domiciliul persoanelor aflate \xeen autoizolare."),n.a.createElement("li",null,"Persoanele autoizolate le vor prelua f\u0103r\u0103 a intra \xeen contact cu personalul care face aprovizionarea, p\u0103str\xe2nd o distan\u021b\u0103 de minimum 2 metri fa\u021b\u0103 de acesta."),n.a.createElement("li",null,"Practic, alimentele \u0219i bunurile sunt l\u0103sate la intrarea \xeen domiciliu (u\u0219a apartamentului/poarta casei) \u0219i sunt preluate de c\u0103tre persoana aflat\u0103 \xeen izolare doar dup\u0103 ce cealalt\u0103 persoan\u0103 s-a retras."),n.a.createElement("li",null,"Este recomandat ca aten\u021bionarea asupra furniz\u0103rii alimentelor sau produselor s\u0103 se fac\u0103 pe cale telefonic\u0103, \u0219i nu prin atingerea u\u0219ii/clan\u021bei/soneriei."),n.a.createElement("li",null,"Pe c\xe2t posibil, persoanele autoizolate vor purta masca de protec\u021bie care le va acoperi nasul \u0219i gura (masca medical\u0103 cu elastic prins \xeen spatele urechilor) atunci c\xe2nd preiau produsele/bunurile primite la domiciliu."))),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Dup\u0103 perioada de 14 zile, persoanele aflate \xeen autoizolare pot p\u0103r\u0103si domiciliul?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"Persoanele care au sosit din alte zone dec\xe2t cele care necesit\u0103 carantinare pot p\u0103r\u0103si domiciliul numai dup\u0103 cele 14 zile de autoizolare, dac\u0103 nu prezint\u0103 niciun simptom. \xcen aceste cazuri, NU este necesar\u0103 testarea pentru coronavirus."),n.a.createElement("li",null,"Persoanele care au intrat \xeen contact direct cu caz confirmat cu COVID-19 vor fi testate \xeen prima zi de autoizolare \u0219i \xeenaintea termin\u0103rii perioadei de autoizolare. Pot p\u0103r\u0103si domiciliul numai dac\u0103 rezultatele finale sunt negative."),n.a.createElement("li",null,"Persoanele aflate \xeen autoizolare vor primi la finalul celor 14 zile de autoizolare aviz epidemiologic de la DSP, care s\u0103 ateste c\u0103 pot reveni \xeen colectivitate."),n.a.createElement("li",null,"La ie\u0219irea din autoizolare, merge\u021bi \xeen consult la medicul de familie pentru a v\u0103 elibera concediul medical \u0219i/sau adeverin\u021bele pentru \u0219coal\u0103."),n.a.createElement("li",null,"R\u0103m\xe2ne\u021bi vigilen\u021bi \u0219i respecta\u021bi \xeen continuare recomand\u0103rile generale privind prevenirea infec\u021biei cu coronavirus sau alt tip de grip\u0103."))),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Aceste persoane beneficiaz\u0103 de scutiri sau concedii medicale?"),n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null,"\xcen primul r\xe2nd, este important s\u0103 contacta\u021bi angajatorul \u0219i/sau unitatea de \xeenv\u0103\u021b\u0103m\xe2nt pentru a-i \xeen\u0219tiin\u021ba c\u0103 v\u0103 afla\u021bi \xeen autoizolare la domiciliu."),n.a.createElement("li",null,"La finalul perioadei de autoizolare, elevii \u0219i studen\u021bii beneficiaz\u0103 de scutire medical\u0103, iar persoanele angajate, de concediu medical."),n.a.createElement("li",null,"Concediul medical va fi eliberat de c\u0103tre medicul de familie, dup\u0103 ie\u0219irea din izolare, \xeen baza certificatului DSP, nemaifiind nevoie de adeverin\u021b\u0103 de la angajator."),n.a.createElement("li",null,"Conform prevederilor OUG 158/2005 \u0219i art. 60 (2) din Normele de aplicare, \xeen cazul concediilor medicale pentru carantin\u0103, angajatul nu este obligat s\u0103 depun\u0103 la angajator certificatul pentru luna anterioar\u0103 p\xe2n\u0103 \xeen data de 5 a lunii \xeen curs, ci p\xe2n\u0103 la sf\xe2r\u0219itul lunii \xeen curs. Astfel, angajatul poate depune certificatul pentru concediul medical dup\u0103 ie\u0219irea din izolare/carantin\u0103."),n.a.createElement("li",null,"Cuantumul brut lunar al indemniza\u021biei pentru carantin\u0103 reprezint\u0103 75% din baza de calcul, la fel ca \xeen cazul concediilor medicale acordate pentru o boal\u0103 obi\u0219nuit\u0103."),n.a.createElement("li",null,"Durata concediilor pentru carantin\u0103 nu diminueaz\u0103 num\u0103rul zilelor de concediu medical acordate unui asigurat pentru celelalte afec\u021biuni \u0219i nu se aplic\u0103 restric\u021bia de 10 zile valabil\u0103 pentru concediul \u0219i indemniza\u021bia pentru incapacitate temporar\u0103 de munc\u0103, cauzat\u0103 de boli obi\u0219nuite sau de accidente \xeen afara muncii."))),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article9",name:"Articolul 9",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"2 Martie 2020"},"Primul pacient cu coronavirus din Rom\xe2nia a fost declarat vindecat \u015fi va fi externat"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,'\u015eeful Departamentului pentru situa\u0163ii de urgen\u0163\u0103, Raed Arafat, a anun\u0163at c\u0103 testele t\xe2n\u0103rului \xeen v\xe2rst\u0103 de 25 de ani, internat la Institutul "Matei Bal\u015f" din Capital\u0103, au ie\u015fit negative.'),n.a.createElement("p",null,"Totu\u015fi, acesta nu va fi l\u0103sat s\u0103 plece acas\u0103 unde membrii familiei sale sunt \xeen izolare."),n.a.createElement("p",null,"B\u0103rbatul din Gorj internat cu coronavirus a fost supus vineri unui nou test de depistare a virusului, dup\u0103 ce primul a ie\u015fit pozitiv, iar rezultatul a fost unul negativ de aceast\u0103 dat\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Acum, el r\u0103m\xe2ne internat \xeen Capital\u0103 \u015fi urmeaz\u0103 s\u0103 fie supus luni celui de-al treilea test de depistare a COVID-19."),n.a.createElement("p",null,"Dac\u0103 \u015fi acest test va ie\u015fi tot negativ, el probabil va fi l\u0103sat s\u0103 plece acas\u0103.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article10",name:"Articolul 10",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"2 Martie 2020"},"Fotbalul nu ia \xeen serios noua pandemie global\u0103"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Potrivit agen\u0163iei DPA, instan\u0163a fotbalului european are \xeen program \u201eun schimb de informa\u0163ii\u201d \u015fi nu va adopta \u201em\u0103suri concrete\u201d."),n.a.createElement("p",null,"Al 44-lea Congres al UEFA \u015fi tragerea la sor\u0163i a grupelor Ligii Na\u0163iunilor, programate mar\u0163i, vor avea loc a\u015fa cum era prev\u0103zut."),n.a.createElement("p",null,"Turneul final al Campionatului European din acest an, primul care se va disputa \xeen 12 \u0163\u0103ri din Europa, printre care Rom\xe2nia, va debuta peste 102 zile \xeen capitala Italiei. Fotbalul italian este afectat acum de epidemia de coronavirus, Serie A hot\u0103r\xe2nd am\xe2narea meciurilor ce urmau s\u0103 joace \xeen nordul \u0163\u0103rii."),n.a.createElement("p",null,"Italia este \u0163ara european\u0103 cu cele mai multe decese datorate epidemiei de coronavirus (34)."),n.a.createElement("p",null,"Arena Na\u021bional\u0103 din Bucure\u0219ti va g\u0103zdui patru meciuri de la EURO 2020. Astfel, bucure\u0219tenii vor putea urm\u0103ri trei partide din faza grupelor plus un meci din optimi."),n.a.createElement("p",null,"Totodat\u0103, dac\u0103 echipa na\u0163ional\u0103 va reu\u015fi calificarea la CE, dou\u0103 dintre partidele tricolorilor din faza grupelor s-ar disputa la Bucure\u015fti.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article11",name:"Articolul 11",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"2 Martie 2020"},"Spital din Rom\xe2nia \xeen stare de mizerie crunt\u0103 pe timp de criz\u0103 de ",n.a.createElement("nobr",null,"COVID-19")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Deputatul USR Emanuel Ungureanu a publicat, pe Facebook, mai multe imagini care ar fi f\u0103cute \xeen Spitalul Municipal Sighet, el spun\xe2nd c\u0103 \u201evirusul coronavirus nu poate intra acolo, \xeel omoar\u0103 imediat Stafilococul Auriu \u0219i Acinetobacter u\u201d. Acesta a aruncat vina c\u0103tre Sorina Pintea, acuzat\u0103 de corup\u021bie \u0219i mit\u0103."),n.a.createElement("p",null,"\u201e\xcen timp ce doamna Sorina Pintea a fost izolat\u0103 de coronavirusul mitei \xeen beciul domnesc de c\u0103tre DNA, spitalele din Maramure\u0219, unde fosta ministr\u0103 \u0219i senatorul Liviu Pop sunt baroni ai \u0219p\u0103gii, zac \xeen mizerie crunt\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Un angajat al Spitalului municipal Sighet mi-a transmis aceste imagini de groaz\u0103 care arat\u0103 mizeria crunt\u0103 \xeen care se scald\u0103 sistemul sanitar din Maramure\u0219 patronat de clanuri de tip mafiot virusate de microbul \u0219p\u0103gii."),n.a.createElement("p",null,"Ave\u021bi idee c\xe2t este mita pentru un post de asistent\u0103 medical\u0103 \xeen aceast\u0103 cocin\u0103?\u201d")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article12",name:"Articolul 12",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"3 Martie 2020"},"M\u0103suri mai stricte dec\xe2t \xeen Italia la grani\u021be"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"M\u0103surile pentru prevenirea r\u0103sp\xe2ndirii coronavirusului sunt mult mai stricte \xeen Rom\xe2nia dec\xe2t \xeen Italia! Cel pu\u0163in asta sus\u0163in to\u0163i cei care trec frontiera \xeen \u0163ara noastr\u0103. \xcen fiecare zi, prin Vama N\u0103dlac intr\u0103 peste 300 de oameni, iar la grani\u0163\u0103 sunt medici care fac triaj epidemiologic 24 de ore din 24."),n.a.createElement("p",null,"Sute de rom\xe2ni tranziteaz\u0103 zilnic Vama N\u0103dlac, iar cei mai mul\u0163i se \xeentorc din Italia, \u0163ara cea mai afectat\u0103 de coronavirus din Europa."),n.a.createElement("p",null,"La grani\u0163a rom\xe2niei, \xeen fiecare punct de trecere al frontierei exist\u0103 medici care \xeei verific\u0103 pe cei ce vin din str\u0103in\u0103tate \u015fi care fac triaj epidemiologic 24 de ore din 24."),n.a.createElement("p",null,"\xcen Arad exist\u0103 a doua cea mai mare comunitate de italieni din Rom\xe2nia. Autorit\u0103\u021bile rom\xe2ne ar fi luat m\u0103suri adecvate dac\u0103 nu ar fi existat contraexemplul din Italia?")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article13",name:"Articolul 13",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"3 Martie 2020"},"Cinci dosare penale, deschise \xeen urma coronavirusului"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Cinci dosare penale s-au deschis cu privire la rom\xe2nii care au min\u0163it sau care nu au vrut s\u0103 se supun\u0103 m\u0103surilor luate de autorit\u0103\u0163i cu privire la coronavirus . Cei care nu s-au supus m\u0103surilor au dosar penal pentru z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor."),n.a.createElement("p",null,"Cauze penale pentru r\u0103sp\xe2ndirea CoViD-19:",n.a.createElement("ul",{style:{padding:"20px"}},n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria R\xe2mnicu V\xe2lcea, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 Cod penal;"),n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria B\u0103lce\u0219ti, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 Cod penal;"),n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria Slatina, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 Cod penal;"),n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria Jibou, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 Cod penal, \xeen care la data de 27 februarie 2020 s-a dispus schimbarea \xeencadr\u0103rii juridice \xeen infrac\u0163iunea de fals \xeen declara\u0163ii, prev. de art. 326 Cod penal;"),n.a.createElement("li",null," Un dosar penal pe rolul Parchetului de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria T\xe2rgu Jiu, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de neglijen\u021b\u0103 \xeen serviciu, prev. de art. 298 alin. 1 Cod penal"))),n.a.createElement("p",null,"Pe rolul Judec\u0103toriei Piatra Neam\u021b a fost \xeenregistrat, de asemenea, un dosar penal av\xe2nd ca obiect s\u0103v\xe2r\u0219irea infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, prev. de art. 352 alin. 1 Cod penal, care a fost clasat, prin ordonan\u021b\u0103, la data de 28 februarie 2020, \xeen temeiul art. 16 lit. a din Codul de procedur\u0103 penal\u0103."),n.a.createElement("p",null,"\xcen cazul de la R\xe2mnicu V\xe2lcea vorbim despre 6 chinezi pu\u0219i s\u0103 stea la izlolare, ace\u0219tia \xeenc\u0103lc\xe2nd izolarea, f\u0103c\xe2nd o plimbare din jude\u021bul Gorj, p\xe2n\u0103 \xeen R\xe2mnicu V\xe2lcea, unde le-a \u0219i fost \xeentocmit dosar penal.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article14",name:"Articolul 14",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"3 Martie 2020"},"Un medic chirurg avertizeaz\u0103, \xeen plin\u0103 epidemie de coronavirus: Nu mai cump\u0103ra\u021bi m\u0103\u0219ti medicale!"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"M\u0103\u0219tile medicale pot cre\u0219te riscul unei infec\u021bii cu coronavirus dac\u0103 nu sunt folosite corespunz\u0103tor, avertizeaz\u0103 chirurgul american Jerome Adams, care le cere oamenilor s\u0103 nu se mai \xeenghesuie s\u0103 le cumpere din farmacii \u0219i s\u0103 epuizeze stocurile."),n.a.createElement("p",null,"\u201ePute\u021bi cre\u0219te riscul de a v\u0103 infecta cu coronavirus purt\xe2nd masca medical\u0103. Oamenii care nu \u0219tiu cum s\u0103 le poarte \xeen mod corect tind s\u0103 \xee\u0219i ating\u0103 foarte des fa\u021ba \u0219i, de fapt, a\u0219a se vor infecta cu coronavirus \u201d, a spus medicul, potrivit CNN."),n.a.createElement("p",null,"\u201dExist\u0103 lucruri pe care oamenii le pot face pentru a r\u0103m\xe2ne \xeen siguran\u021b\u0103. \u0218i exist\u0103 \u0219i lucruri pe care nu ar trebui s\u0103 le fac\u0103, cum ar fi acela de a merge \u0219i a cump\u0103ra m\u0103\u0219ti medicale\u201d, a spus medicul, care atrage aten\u021bia asupra posibilit\u0103\u021bii ca stocurile s\u0103 se epuizeze rapid."),n.a.createElement("p",null,"Mai degrab\u0103, pentru a v\u0103 men\u021bine s\u0103n\u0103to\u0219i, pe voi \u0219i pe cei din jurul vostru, sp\u0103la\u021bi-v\u0103 des pe m\xe2ini, evita\u021bi s\u0103 v\u0103 atinge\u021bi ochii, nasul \u0219i gura cu m\xe2inile nesp\u0103late \u0219i dezinfecta\u021bi suprafe\u021bele.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article15",name:"Articolul 15",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"9 Martie 2020"},"2 cazuri noi confirmate (\xeen total 17)"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Au fost confirmate 2 cazuri noi de infec\u021bie cu COVID-19, num\u0103rul total ajung\xe2nd astfel la 17. Primul caz este o femeie de 73 de ani din P\xe2rscov, jud. Buz\u0103u, care s-a prezentat cu febr\u0103 pe 8 martie la Spitalul Jude\u021bean Buz\u0103u, dup\u0103 ce cu o s\u0103pt\u0103m\xe2n\u0103 \xeenainte venise din Italia, ea a fost testat\u0103 pozitiv cu COVID-19 \u0219i a fost internat\u0103 la spitalul Matei Bal\u0219 din Bucure\u0219ti."),n.a.createElement("p",null,'Al 2-lea caz este un b\u0103rbat de 60 de ani din Bucure\u0219ti, care era internat la spitalul Dimitrie Gerota \xeen momentul \xeen care a fost testat pozitiv, acesta a c\u0103l\u0103torit \xeen teritoriile palestiniene, \xeen perioada 21-26 februarie 2020. B\u0103rbatul de 60 de ani din Bucure\u0219ti, fost ofi\u021ber MAI, a min\u021bit c\u0103 nu a fost plecat din \u021bar\u0103, \u0219i a infectat \xeen mod direct sau indirect cu COVID-19 alte 13 persoane. "Aceasta arat\u0103 incon\u0219tien\u021ba acelui om care nu a dat detaliile necesare \u0219i nu s-a prezentat la timp", a spus Nelu T\u0103taru, Ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii. Parchetul de pe l\xe2ng\u0103 Judec\u0103toria Sector 2 a deschis un dosar penal pe numele acestui b\u0103rbat, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii prev\u0103zute de art. 352 CP.')),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article16",name:"Articolul 16",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"10 Martie 2020"},"12 cazuri noi confirmate (\xeen total 29)"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Pe 10 martie au fost confirmate 12 cazuri de cet\u0103\u021beni infecta\u021bi cu virusul COVID. Num\u0103rul total la nivel na\u021bional a ajung\xe2nd la 29 de cazuri. P\xe2n\u0103 seara, au fost confirmate 8 cazuri noi de infectare cu COVID-19, toate \xeen Bucure\u0219ti. Dintre acestea, 3 erau contac\u021bi ai b\u0103rbatului de 60 de ani care fusese internat la Spitalul Gerota pe 9 martie, cei 3 pacien\u021bi erau fiul (32 de ani), nora (30 de ani, gravid\u0103, angajat\u0103 la Prim\u0103riei Capitalei) \u0219i nepotul (3 ani) b\u0103rbatului. Al 4-lea caz erau o femeie, 31 ani, din jude\u021bul Ilfov, contact cu prietena b\u0103rbatului de 49 de ani, primul caz confirmat \xeen Bucure\u0219ti. Celelalte 4 cazuri care s-au prezentat cu simptomatologie la INBI Matei Bal\u0219 erau o femeie, 36 de ani, din Bucure\u0219ti care s-a \xeentors pe 29 februarie din Israel; o femeie, 35 ani, din Bucure\u0219ti, care s-a \xeentors pe 29 februarie din Israel; un b\u0103rbat, 34 ani, din Bucure\u0219ti, care s-a \xeentors pe 27 februarie 2020 din Londra, Marea Britanie; o femeie, 41 ani, care s-a \xeentors din Germania pe 7 martie 2020 din Munchen, Germania."),n.a.createElement("p",null,"Seara au fost confirmate \xeenc\u0103 4 cazuri de \xeemboln\u0103vire cu noul coronavirus. Primul caz era un b\u0103rbat de 57 ani care s- a \xeentors din Italia \u0219i se afla \xeen carantina \xeen Arad. Celelalte 2 cazuri erau o femeie de 26 ani din Hunedoara (cazul 26) \u0219i un t\xe2n\u0103r de 37 de ani care era internat \xeen Spitalul de boli infec\u021bioase din Re\u0219i\u021ba, \u0219i a fost contact al unei persoane pozitive \u0219i o femeie din Bucure\u0219ti, \xeen v\xe2rst\u0103 de 47 de ani. Femeia de 47 de ani din Bucure\u0219ti este cel de-al 29 caz confirmat de \xeemboln\u0103vire cu noul coronavirus \u0219i a fost \xeen contact cu pacientul care a fost internat la Spitalul Gerota. Femeia de 26 de ani (cazul 26) din jude\u021bul Hunedoara, la care a fost confirmat\u0103 pe 10.03.2020, infec\u021bia cu COVID-19, a fost amendat\u0103, cu c\xe2teva zile \xeenainte, cu 10.000 de lei, pentru c\u0103 nu a respectat regimul de autoizolare la domiciliu, de\u0219i i se comunicase c\u0103 trebuie s\u0103 r\u0103m\xe2n\u0103 acas\u0103 dup\u0103 ce s-a \xeentors din Italia, aceasta s-a plimbat o s\u0103pt\u0103m\xe2n\u0103 prin jude\u021b, \u0219i s-a internat la dou\u0103 spitale, f\u0103r\u0103 s\u0103 spun\u0103 c\u0103 se \xeentorsese dintr-o zon\u0103 afectat\u0103 din Italia \u0219i a infectat cu coronavirus mai multe persoane, pentru nerespectarea izol\u0103rii la domiciliu i s-a \xeentocmit dosar penal.")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Comitetul Na\u021bional pentru Situa\u021bii Speciale de Urgen\u021b\u0103 a decis s\u0103 suspende procesul de \xeenv\u0103\u021b\u0103m\xe2nt \xeen unit\u0103\u021bile \u0219colare din \xeenv\u0103\u021b\u0103m\xe2ntul pre\u0219colar, gimnazial, liceal, postliceal \u0219i profesional, \xeen perioada 11-22 martie 2020, cu posibilitatea prelungirii acestei m\u0103suri \xeen func\u021bie de situa\u021bie. A fost suspendat transportul rutier de persoane pentru toate cursele \xeenspre \u0219i dinspre Italia (\xeencep\xe2nd cu 10 martie) \u0219i transporturile feroviare c\u0103tre \u0219i dinspre Italia (\xeencep\xe2nd cu 12 martie). Au fost sistate programele de studii de tip schimb de experien\u021b\u0103 \u0219i stagii de practic\u0103 \xeen spitale ale studen\u021bilor \u0219i cursan\u021bilor \u0219colilor postliceale sanitare. Unit\u0103\u021bile de alimenta\u021bie \u0219i furnizorii publici \u0219i priva\u021bi de transport persoane au fost obliga\u021bi s\u0103 dezinfecteze frecvent suprafe\u021bele, s\u0103 evite aglomera\u021bia de persoane \xeen spa\u021biile comerciale, \u0219i s\u0103 dezinfecteze frecvent habitaclul \xeen mijloacele de transport. Unde exist\u0103 posibilitatea, personalul din institu\u021biile publice \u0219i private \xee\u0219i vor desf\u0103\u0219ura atribu\u021biile de serviciu de la domiciliu. A fost precizat c\u0103 pentru evenimentele cu un num\u0103r de maxim 200 de participan\u021bi, nu este necesar\u0103 solicitarea avizului direc\u021biei de s\u0103n\u0103tate public\u0103. \xcen spitalele din subordinea Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii vor fi limitate intern\u0103rile programate, \xeen raport cu gradul de ocupare al paturilor (inclusiv cele din ATI) \u0219i evolu\u021bia epidemiologic\u0103 local\u0103, iar \xeen func\u021bie de dinamica situa\u021biei se poate decide chiar interzicerea intern\u0103rilor programate. Pacien\u021bii vor fi sf\u0103tui\u021bi se adreseze spitalelor doar pentru situa\u021bii de urgen\u021b\u0103.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article17",name:"Articolul 17",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"11 Martie 2020"},"18 cazuri noi confirmate (\xeen total 47)"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Primul caz confirmat din aceast\u0103 zi (al 30\u2013lea caz la nivel na\u021bional) \xeen 11 martie este o femeie de 43 ani, medic gastroenterolog la Spitalul Gerota din Bucure\u0219ti care l-a \xeengrijit pe primul pacient confirmat cu coronavirus la acest spital, fostul poli\u021bist \xeen v\xe2rst\u0103 de 60 de ani care a infectat mai multe persoane. Este primul medic infectat cu coronavirus \xeen Rom\xe2nia. Al doilea pacient confirmat (al 31-lea caz la nivel na\u021bional) este un b\u0103rbat de 42 ani, confirmat pozitiv COVID-19 \xeen Ia\u0219i, revenit din Vene\u021bia la 2 martie. Al treilea caz (cazul 32) este un b\u0103rbat \xeen v\xe2rst\u0103 de 38 ani din Ia\u0219i, care a intrat \xeen contact cu un caz confirmat \xeen Var\u0219ovia, era \xeen autoizolare din data de 9.03.2020. Cazurile 33-35 sunt un b\u0103rbat de 55 ani din Bucure\u0219ti, care a intrat \xeen contact cu fostul poli\u021bist internat la Spitalul Gerota, un b\u0103rbat de 31 de ani tot din Bucure\u0219ti aflat \xeen autoizolare \u0219i o femeie de 53 de ani din Covasna, sosit\u0103 \xeen 8 martie 2020 din Italia, aflat\u0103 \xeen autoizolare. Cazul 36 este un b\u0103rbat din Bucure\u0219ti, de 56 de ani, care a c\u0103l\u0103torit \xeen Israel \xeen perioada 22-29 februarie \u0219i a prezentat simptome, starea de s\u0103n\u0103tate agrav\xe2ndu-se \u0219i a fost internat \xeen ATI la Spitalul Victor Babe\u0219. Cazul 37 este un b\u0103rbat, 47 de ani, din Bucure\u0219ti, care a c\u0103l\u0103torit la Stuttgart \xeentre 26.02- 02.03.2020, \u0219i a prezentat simptome pe 06.03.2020 fiind internat la Spitalul Victor Babe\u0219. Cazul 38 este o femeie de 54 de ani, din Bucure\u0219ti, contact direct al fostului ofi\u021ber MAI internat la Spitalul Gerota. Cazul 39 este un b\u0103rbat, 52 de ani, din Constan\u021ba, care a declarat c\u0103 nu a avut contact cu o persoan\u0103 infectat\u0103 \u0219i nici nu a c\u0103l\u0103torit \xeen aceast\u0103 perioad\u0103. Cazurile 40-44 sunt 5 b\u0103rba\u021bi de 22, 30, 34, 36 \u0219i 57 de ani veni\u021bi prin vama din Italia \xeen data de 9.03.2020, care au fost carantina\u021bi \xeen Arad imediat de la sosire. Cazul 45 este un b\u0103rbat, 20 de ani, din Ia\u0219i, care a venit din Italia pe 10.03.2020 \u0219i a \xeentrat \xeen carantin\u0103 la Satu Mare, era asimptomatic \u0219i a fost transportat cu izoleta la Spitalul de Boli Infec\u021bioase Ia\u0219i; a venit cu ma\u0219ina \xeen care mai era o persoan\u0103, care a fost testat\u0103 negativ, testul va fi reluat. Cazul 46 este o femeie, 63 de ani, care a fost \xeen contact cu femeia de 35 de ani care a c\u0103l\u0103torit \xeen Israel \u0219i care s-a \xeentors \xeen Rom\xe2nia pe 29 februarie. Cazul 47 este un b\u0103rbat, 48 de ani, din Bucure\u0219ti, care era asimptomatic, dar a fost \xeen contact direct cu fiul pacientului care a fost internat la Spitalul Gerota.")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Comitetul Na\u021bional pentru Situa\u021bii Speciale de Urgen\u021b\u0103 a dispus emiterea unui ordin ce cuprinde suspendarea temporar\u0103, pentru o perioad\u0103 de 6 luni, a distribu\u021biei, \xeen afara teritoriului Rom\xe2niei, a medicamentelor, dispozitivelor medicale \u0219i materialelor sanitare esen\u021biale \xeen preven\u021bia \u0219i tratarea afec\u021biunilor asociate infec\u021biei cu COVID-19. Lista va cuprinde medicamente precum: antivirale, antiinflamatorii, antibiotice, antitermice, antifungice, anestezice, sedative, precum \u0219i alte medicamente necesare \xeen tratarea cazurilor de COVID-19 \u0219i a complica\u021biilor acestora. De-asemenea, lista va cuprinde materiale sanitare \u0219i dispozitive medicale: combinezoane, m\u0103nu\u0219i, seringi, m\u0103\u0219ti, ochelari de protec\u021bie, solu\u021bii dezinfectante, precum \u0219i alte materiale \u0219i dispozitive medicale necesare pentru gestionarea cazurilor de COVID -19.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article18",name:"Articolul 18",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"12 Martie 2020"},"12 cazuri noi confirmate (\xeen total 59)"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Pe 12 martie au fost confirmate 12 cazuri de persoane infectate cu virusul COVID. Cazul 48 \u2013 o femeie, 20 de ani, din Bucure\u0219ti, contact direct cu un \u0219ofer internat la Spitalul Gerota. Cazul 49 \u2013 o femeie, 45 de ani din Cluj, venit\u0103 din Italia \u0219i aflat\u0103 \xeen carantin\u0103 \xeen Arad, fiind ulterior transferat\u0103 la Spitalul de Boli Infec\u021bioase Timi\u0219oara. Cazul 50 - o femeie de 54 de ani din Neam\u021b, care a venit pe 1 martie, din Italia \u0219i a fost internat\u0103 la Spitalul Roman pe 11 martie, cu tuse, febr\u0103 \u0219i faringit\u0103. Cazul 51 \u2013 un b\u0103rbat 21 ani, jud. Mure\u0219, \u0219ofer de TIR, a c\u0103l\u0103tori \xeen Italia \xeen perioada 4-6 martie, pe 10 martie 2020 a avut simptome care se \xeencadrau \xeen defini\u021bia de caz de COVID- 19 \u0219i a fost internat la sec\u021bia de boli infec\u021bioase a Spitalului jude\u021bean din Tg. Mure\u0219, ulterior a fost transferat la Cluj-Napoca. Cazul 52 \u2013 o femeie, 33 ani, care lucreaz\u0103 \xeen Trentino, Italia \u0219i s-a intors pe 10.03.2020, iar pe 11.03.2020 a fost internat\u0103 cu durere \xeen g\xe2t la Spitalul de Boli Infec\u021bioase Cluj- Napoca. Cazul 53 \u2013 un b\u0103rbat, 53 ani, Covasna, venit din Italia, Trentino, pe 08.03 \u0219i autoizolat la domiciliu, fiind contact cu un caz pozitiv. Cazurile 54- 59 au intrat \xeen contact cu femeia din Hunedoara, 26 de ani (cazul 26 din 10 martie), care a plecat din izolarea la domiciliu \u0219i s-a plimbat o s\u0103pt\u0103m\xe2n\u0103 prin jude\u021b, timp \xeen care s-a internat la dou\u0103 spitale, f\u0103r\u0103 s\u0103 spun\u0103 c\u0103 se \xeentorsese dintr-o zon\u0103 ro\u0219ie din Italia, pentru nerespectarea izol\u0103rii la domiciliu i s-a \xeentocmit dosar penal. Cazurile 54-59 sunt o femeie, 58 ani, pacient, o femeie, 74 ani, pacient, o femeie, 52 ani, pacient, o femeie, 45 ani, autoizolat\u0103 la domiciliu, cadru medical, o femeie, 53 ani, autoizolat\u0103 la domiciliu, cadru medical, o femeie (cazul 59), 45 ani, autoizolat\u0103 la domiciliu, cadru medical.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article19",name:"Articolul 19",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"13 Martie 2020"},"36 cazuri noi confirmate (\xeen total 95)"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Pe 13 martie au fost confirmate 36 cazuri de persoane infectate cu COVID-19, num\u0103rul cazurilor la nivel na\u021bional ajung\xe2nd la 95. Cazul 60 - un b\u0103rbat din Bucure\u0219ti, 39 ani, care a avut contact cu o persoan\u0103 care a c\u0103l\u0103torit \xeen Germania, depistat\u0103 pozitiv pentru COVID-19. Cazul 61 - un b\u0103rbat din Bucure\u0219ti, 53 ani, contact (coleg de birou) cu un membru din familia pacientului care a fost internat \xeen Spitalul Gerota. Cazul 62 - o femeie din Bucure\u0219ti, 48 ani, contact cu un membru al familiei cazului 61. Cazul 63 - o t\xe2n\u0103ra din Bucure\u0219ti, 22 ani, contact cu un membru al familiei cazului 61. Cazul 64 - un t\xe2n\u0103r din Bucure\u0219ti, 23 ani, contact cu un membru al familiei cazului 61."),"Cazurile 65-68 sunt trei b\u0103rba\u021bi \u0219i o femeie din Constan\u021ba care au fost testa\u021bi pozitiv pentru coronavirus pe 13 martie. Printre bolnavi se afl\u0103 senatorul PNL, Vergil Chi\u021bac (cazul 67), \xeen v\xe2rst\u0103 de 57 de ani, care a fost la o reuniune NATO la Bruxelles \xeen perioada 17-19 februarie. Celelalte persoane infectate sunt asistentul personal al senatorului (un b\u0103rbat de 51 ani), fiul acestuia, \xeen v\xe2rst\u0103 de 34 de ani \u0219i so\u021bia lui, de 56 de ani. Cei patru erau \xeen autoizolare acas\u0103 \u0219i au fost transporta\u021bi la sec\u021bia de boli infec\u021bioase din Spitalul jude\u021bean Constan\u021ba.",n.a.createElement("p",null,"Cazul 69 - un b\u0103rbat de 26 de ani din Mehedin\u021bi venit din Italia pe data de 12.03.2020. Cazul 70 - o femeie, 52 de ani din Mehedin\u021bi (mama pacientului caz 69), venit\u0103 din Italia pe 12.03.2020. Ambele cazuri au fost carantinate la Mehedin\u021bi. Cazul 71 - o femeie, 40 de ani carantinat\u0103 la Timi\u0219oara. Cazul 72 - o femeie, 50 de ani, carantinat\u0103 \xeen Timi\u0219oara. Cazul 73 - o femeie, 33 de ani, din Timi\u0219."),"Cazul 74 - un b\u0103rbat, 50 ani, din Bucure\u0219ti, medic, managerul Spitalului Gerota. Cazul 75 - un b\u0103rbat, 62 ani, din Bucure\u0219ti, pacientul medicului gastroenterolog (cazul 30 din 11 martie).",n.a.createElement("p",null,"Cazul 76 - un b\u0103rbat din Bra\u0219ov, 44 ani, care s-a \xeentors pe 11.03.2020 din Boston \u0219i a fost internat cu simptomatologie specific\u0103 \xeen data de 12.03.2020. Cazul 77 - o t\xe2n\u0103ra din Covasna, 16 ani, contact cu o persoan\u0103 pozitiv\u0103. Cazul 78 - o femeie din Covasna, 77 ani, contact cu o familie venit\u0103 din Italia. Cazul 79 - o femeie din Bra\u0219ov, 51 ani, venit\u0103 din Italia, aflat\u0103 \xeen carantin\u0103. Cazul 80 - un b\u0103rbat de 26 ani, din Prahova, venit din Italia pe 12.03.2020, carantinat \xeen Bu\u0219teni, confirmat \xeen 13.03 la INBI prof.dr. Matei Bal\u0219. Cazul 81 - o femeie de 26 ani, din Bucure\u0219ti, aflat\u0103 din 9.03.2020 \xeen autoizolare \u0219i internat\u0103 apoi la Spitalul de boli infec\u021bioase Victor Babe\u0219. Cazul 82 - un t\xe2n\u0103r de 20 ani, din Bucure\u0219ti, venit din Marea Britanie pe 12.03.2020, a fost internat la INBI prof. dr. Matei Bals pe 13.03 \u0219i confirmat pozitiv \xeen aceea\u0219i dat\u0103. Cazul 83 - un b\u0103rbat, 32 ani, din Timi\u0219oara, venit din Italia pe 12.03, aflat \xeen carantin\u0103, confirmat \xeen 13.03. Cazul 84 - o femeie, 41 ani, din Timi\u0219oara, venit\u0103 din Italia pe 12.03, aflat\u0103 \xeen carantin\u0103, confirmat\u0103 \xeen 13.03. Cazul 85 - o femeie, 33 ani, venit\u0103 din Italia pe 11.03, aflat\u0103 \xeen carantin\u0103 la Lugoj, confirmat\u0103 \xeen 13.03. Cazul 86 - un b\u0103rbat, 36 de ani, venit din Italia pe 11.03, aflat \xeen carantin\u0103 la Lugoj, confirmat \xeen 13.03. Cazul 87 - o femeie de 32 ani, din jude\u021bul Cara\u0219-Severin, venit\u0103 din Italia pe 10.03, aflat\u0103 \xeen carantin\u0103 \xeen Caransebe\u0219, confirmat\u0103 pozitiv \xeen 13.03. Cazul 88 - un b\u0103rbat de 45 ani din Bucure\u0219ti, venit din Londra pe 9.03, internat pe 13.03 cu febr\u0103, frisoane la Spitalul Victor Babe\u0219 Bucure\u0219ti, confirmat pozitiv. Cazul 89 - o femeie de 49 ani din Bihor, venit\u0103 din Italia \xeen data de 10.03, aflat\u0103 \xeen autoizolare, confirmat\u0103 cu noul coronavirus \xeen 13.03."),n.a.createElement("p",null,"Cazul 90 - o femeie de 64 de ani din Neam\u021b, venit\u0103 din Italia pe 09.03 confirmat\u0103 \xeen 13.03. Cazul 91 - un copil de 1 an din Bac\u0103u, contact cu m\u0103tu\u0219a venit\u0103 din Italia pe 03.03 confirmat \xeen 13.03, m\u0103tu\u0219a era asimptomatic\u0103. Cazul 92 - o femeie de 41 ani din Ia\u0219i, angajat al Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, care s-a \xeentors din Dubai pe 08.03.2020; f\u0103cea naveta Ia\u0219i - Bucure\u0219ti; pe 09.03 a mers la serviciu; debutul bolii pe 12.03, a fost internat\u0103 \xeen Spitalul de Boli Infec\u021bioase din Ia\u0219i, confirmat\u0103 pozitiv \xeen 13.03. La Ministerului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii au fost luate m\u0103suri pentru prevenirea \u0219i limitarea r\u0103sp\xe2ndirii COVID-19, a fost limitat programul cu publicul \u0219i au fost stopate audien\u021bele pentru o lun\u0103 de zile, au fost distribuite m\u0103\u0219ti \u0219i produse dezinfectante pentru m\xe2ini \u0219i suprafe\u021be, la intrarea \xeen institu\u021bie sunt completate chestionarele pentru monitorizare. Testele ministrului S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii, Victor Costache \u0219i secretarului de stat, Nelu T\u0103taru au fost negative. Cazul 93 - o femeie de 41 ani din Ia\u0219i, sosit\u0103 din Fran\u021ba \u0219i internat\u0103 \xeen Spitalul de boli infec\u021bioase Ia\u0219i \xeen 13.03, confirmat\u0103 pozitiv \xeen 13.03. Cazul 94 - o femeie de 27 ani din Cara\u0219 Severin, sosita din Italia pe 10.03, carantinat\u0103 \xeen D\xe2mbovi\u021ba, confirmat\u0103 pe 13.03. Cazul 95 - un b\u0103rbat de 55 ani din Cara\u0219 Severin, venit din Italia, aflat \xeen carantin\u0103 \xeen D\xe2mbovi\u021ba, confirmat pe 13.03.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article20",name:"Articolul 20",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"14 Martie 2020"},"28 cazuri noi confirmate (\xeen total 123)"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Cazul 96 - o femeie de 47 ani, din Bucure\u0219ti, contact direct al cazului 45, asimptomatic\u0103, aflat\u0103 \xeen autoizolare la domiciliu. Cazul 97 - un b\u0103rbat de 39 ani, din judetul Dolj, care s-a \xeentors pe 05.03.2020 din Brescia, aflat \xeen autoizolare p\xe2n\u0103 \xeen 12.03 c\xe2nd a fost internat la Spitalul de boli infec\u021bioase din Craiova cu simptome specifice. Cazul 98 - o femeie de 53 de ani, din Constan\u021ba, medic de laborator, care a c\u0103l\u0103torit \xeen Austria \u0219i Germania. Cazul 99 - un b\u0103rbat de 54 ani, din Constan\u021ba, so\u021bul cazului 98; cei doi s-au \xeentors pe 7 martie 2020 din Viena."),n.a.createElement("p",null,"Cazurile 100, 101 \u0219i 102 - trei membri PNL - deputatul PNL, Lucian Heiu\u0219, primarul Devei, Florin Oancea, \u0219i administratorul public al Devei Adrian Nicolae David; to\u021bi 3 au fost \xeen contact cu senatorul Chi\u021bac \u0219i se aflau \xeen izolare la domiciliu, dup\u0103 ce au participat la reuniunea BPN a PNL la care a participat \u0219i senatorul Chi\u021bac. Ludovic Orban \u0219i mini\u0219trii prezen\u021bi \u0219i membrii BEX PNL \u0219i to\u021bi senatorii din grupul senatorial PNL au intrat \xeen izolare la domiciliu, p\xe2n\u0103 la rezultatul testului pentru COVID."),n.a.createElement("p",null,"Cazul 103 - un b\u0103rbat de 51 ani, din Bra\u0219ov, \xeentors din Italia pe 12.03. 2020, aflat \xeen carantin\u0103. Cazul 104 - un t\xe2n\u0103r de 19 ani, din Hunedoara, contact al cazului 59. Cazul 105 - un copil de 4 ani, din Hunedoara, contact al cazului 59 din 12 martie (cadru medical care a intrat \xeen contact cu femeia din Hunedoara, 26 de ani - cazul 26 din 10 martie). Cazul 106 - o femeie de 43 ani, din Hunedoara. Cazul 107 - o femeie de 44 ani, din Hunedoara. Cazul 108 - o femeie de 41 ani, din Hunedoara. Cazurile 106-108 au fost \xeen contact cu cazul 26 din 10 martie (t\xe2n\u0103ra de 26 de ani care nu a respectat regulile izol\u0103rii). Cazul 109 - un b\u0103rbat, 55 ani din Timi\u0219oara, aflat \xeen carantin\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Cazul 110 - un b\u0103rbat de 31 ani, din Constan\u021ba, contact cu cazul 67 (senatorul Chi\u021bac) \u0219i 68 (care au fost \xeen contact cu senatorul Chi\u021bac). Cazul 111 - o femeie de 53 ani, din Bra\u0219ov, contact cu cazul 76 (b\u0103rbat venit din Boston). Cazul 112 - o femeie de 33 ani, din Timi\u0219oara, venit\u0103 din Italia \xeen 12.03.2020. Cazul 113 - un b\u0103rbat de 36 ani, din Timi\u0219oara, venit din Italia \xeen 12.03.2020, aflat \xeen carantin\u0103 \xeen Timi\u0219oara. Cazul 114 - o femeie de 38 ani, din Hunedoara, contact cu cazul 26 din 10 martie (t\xe2n\u0103ra de 26 de ani care nu a respectat autoizolarea). Cazul 115 - o femeie de 45 ani, din Hunedoara, contact cu cazul 26. Ambele cazuri (114 \u0219i 115) sunt asistente medicale. Cazul 116 - un b\u0103rbat de 60 ani, din Cara\u0219 Severin, aflat \xeen carantin\u0103 \xeen Re\u0219i\u021ba, \xeentors din Italia \xeen 11.03.2020."),n.a.createElement("p",null,"Cazul 117 - o femeie de 43 ani din Vaslui, venit\u0103 din Italia, aflat\u0103 \xeen carantin\u0103 la Arad, internat\u0103 la Spitalul de Boli Infec\u021bioase din Timi\u0219oara. Cazul 118 - o femeie de 33 ani, din Constan\u021ba, contact cu cazul 67- senatorul PNL Chi\u021bac. Acesta a infectat mai multe persoane, \xeentre care so\u021bia, fiul, asistentul s\u0103u, dar \u0219i un deputat PNL, primarul Devei \u0219i administratorul public al ora\u0219ului. Cazul 119 - o femeie de 25 ani, din Cluj Napoca, \xeentoars\u0103 din Berlin \xeen 11.03.2020. Cazul 120 - un b\u0103rbat de 46 ani, din Satu Mare, \xeentors din Italia \xeen 11.03.2020, aflat \xeen carantin\u0103. Cazul 121 - un b\u0103rbat de 37 ani, din Bucuresti, \xeentors din Norvegia \xeen 13.03.2020, internat \xeen Spitalul de Boli Infec\u021bioase Victor Babe\u0219 din Bucure\u0219ti."),n.a.createElement("p",null,"Cazul 122 - o femeie de 58 ani, din Bucure\u0219ti, asistent medical Spitalul Gerota, contact cu cazul 30 din 11 martie (medic gastroenterolog care l-a \xeengrijit pe fostul poli\u021bist \xeen v\xe2rst\u0103 de 60 de ani care a infectat mai multe persoane). Cazul 123 - un t\xe2n\u0103r de 24 ani, din Bucure\u0219ti, inginer horticol, ADP sector 4, contact cu cazul 17 (fostului ofi\u021ber MAI).")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article21",name:"Articolul 21",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"15 Martie 2020"},"16 cazuri noi confirmate (\xeen total 139)"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Autorit\u0103\u021bile au decis ca Grupul de comunicare strategic\u0103 s\u0103 nu mai anun\u021ba noile cazuri anun\u021bate pe m\u0103sur\u0103 ce sunt confirmate, ci doar o singur\u0103 dat\u0103 pe zi, la ora 18.00."),n.a.createElement("p",null,"Pe 15 martie p\xe2n\u0103 la ora 17:00 pe teritoriul Rom\xe2niei, au fost confirmate 16 cazuri de persoane infectate cu virusul COVID-19, num\u0103rul total ajung\xe2nd la 139 de persoane, dintre ace\u0219tia 9 a fost declara\u021bi vindeca\u021bi \u0219i au fost externa\u021bi. Cele 16 cazuri noi confirmate, au fost dup\u0103 cum urmeaz\u0103: 4 cazuri \xeen Bucure\u0219ti, 4 \xeen Arad, 3 \xeen Bra\u0219ov, 2 \xeen Br\u0103ila \u0219i c\xe2te 1 caz \xeen Constan\u021ba, Teleorman \u0219i Ia\u0219i. Toate persoanele nou confirmate pozitiv pentru COVID-19 au fost contac\u021bi ale unor cazuri pozitive, sau ale persoanelor aflate \xeen carantin\u0103. Cele 16 persoane aveau v\xe2rsta cuprins\u0103 \xeentre 5 ani \u0219i 71 de ani."),n.a.createElement("p",null,"Pe teritoriul Rom\xe2niei, \xeen carantin\u0103 institu\u021bionalizat\u0103 pe 15 martie erau 2.855 de persoane pentru care erau efectuate verific\u0103ri pentru a depista dac\u0103 au contactat coronavirusul. Alte 14.640 de persoane erau \xeen izolare la domiciliu \u0219i se aflau sub monitorizare medical\u0103. P\xe2n\u0103 la acest\u0103 dat\u0103 au fost prelucrate 3.205 teste. Dintre acestea, 3.066 au fost negative. Au fost \xeenregistrate 36 de dosare penale, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, fapt\u0103 prev\u0103zut\u0103 \u0219i pedepsit\u0103 de art. 352 alin. 1 Cod Penal.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article22",name:"Articolul 22",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"17 Martie 2020"},"Rom\xe2nia anun\u021b\u0103 Consiliul Europei \xeen leg\u0103tur\u0103 cu limitarea libert\u0103\u021bilor fundamentale"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"\xcen conformitate cu dispozi\u021biile Capitolului VI, art. 48 din Anexa 1 la Decretul nr. 195/ 16 martie 2020, la data de 17 martie 2020, a fost notificat Secretarul General al Consiliului Europei cu privire la m\u0103surile adoptate prin decretul de instituire a st\u0103rii de urgen\u021b\u0103 pe teritoriul Rom\xe2niei care au ca efect limitarea exerci\u021biului unor drepturi \u0219i libert\u0103\u021bi fundamentale."),n.a.createElement("p",null,"Prin notificarea efectuat\u0103 la nivelul Consiliului Europei, Rom\xe2nia respect\u0103 o procedur\u0103 care decurge din statutul s\u0103u de Parte Contractant\u0103 la Conven\u021bia pentru ap\u0103rarea drepturilor omului \u0219i a libert\u0103\u021bilor fundamentale."),n.a.createElement("p",null,"\xcen cadrul procedurii de notificare a Secretarului General al Consiliului Europei, Rom\xe2nia a transmis textul Decretului nr 195 din 16 martie 2020, precum \u0219i traducerea sa \xeen limba englez\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Prin punerea la dispozi\u021bia Consiliului Europei a \xeentregului text al Decretului au fost furnizate informa\u021biile necesare privind drepturile \u0219i libert\u0103\u021bile fundamentale al c\u0103ror exerci\u021biu se limiteaz\u0103 \xeen scopul exclusiv al gestion\u0103rii crizei generate de r\u0103sp\xe2ndirea virusului SARS-CoV-2, drepturi explicit men\u021bionate \xeen cuprinsul art. 2 al Decretului Preziden\u021bial."),n.a.createElement("p",null,"Totodat\u0103, notificarea a inclus informa\u021bii privind contextul instaur\u0103rii st\u0103rii de urgen\u021b\u0103, fiind subliniat caracterul excep\u021bional al m\u0103surilor luate, care privesc limitarea r\u0103sp\xe2ndirii virusului SARS-CoV-2 \u0219i durata pentru care a fost decretat\u0103 starea de urgen\u021b\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Facem precizarea c\u0103, potrivit art. 15 din Conven\u021bie, \xeen caz de \u201d(...) pericol public ce amenin\u021b\u0103 via\u021ba na\u021biunii, orice \xcenalt\u0103 Parte Contractant\u0103 poate lua m\u0103suri care derog\u0103 de la obliga\u0163iile prev\u0103zute de prezenta Conven\u0163ie, \xeen m\u0103sura strict\u0103 \xeen care situa\u0163ia o impune \u015fi cu condi\u0163ia ca aceste m\u0103suri s\u0103 nu fie \xeen contradic\u0163ie cu alte obliga\u0163ii care decurg din dreptul interna\u0163ional\u201d."),n.a.createElement("p",null,"Pe cale de consecin\u021b\u0103, pentru adoptarea unor astfel de m\u0103suri nu este necesar\u0103 ob\u021binerea vreunei aprob\u0103ri de la Secretarul General al Consiliului Europei, statele p\u0103r\u021bi la Conven\u021bie av\xe2nd deplina suveranitate de a adopta m\u0103surile pe care le apreciaz\u0103 de cuviin\u021b\u0103 \xeen astfel de situa\u021bii excep\u021bionale (cu limit\u0103rile stabilite prin Conven\u021bie)."),n.a.createElement("p",null,"Singura obliga\u021bie ce incumb\u0103 autorit\u0103\u021bilor statelor p\u0103r\u021bi este de a informa pe deplin Secretarul General al Consiliului Europei despre m\u0103surile de aceast\u0103 natur\u0103 adoptate, conform art. 15 alin. 3."),n.a.createElement("p",null,"De asemenea, la doar o zi distan\u021b\u0103 de Rom\xe2nia, vecinii no\u0219tri din Republica Moldova au declarat \u0219i iei stare de urgen\u021b\u0103. \xcen acest moment \xeen Rom\xe2nia sunt 217 cazuri active, iar \xeen Republica Moldova la 30 de cazuri.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article23",name:"Articolul 23",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"18 Martie 2020"},"Moment istoric: Guvernul introduce Ordonan\u021ba militar\u0103 nr.1"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"\xcen urma escalad\u0103rii pandemiei de SARS-COVID-19, care \xeen Rom\xe2nia a afectat 260 de oameni, Ministerul de Interne a emis prima Ordonan\u021b\u0103 militar\u0103 prin care limiteaz\u0103 \u0219i mai mult activit\u0103\u021bile comerciale \u0219i libertatea popula\u021biei. \xcentr-o conferin\u021b\u0103 de pres\u0103, ministrul Marcel Vela \u0219i secretarul de stat Raed Arafat au prezentat noile m\u0103suri luate. Aceast\u0103 conferin\u021b\u0103 de pres\u0103 a fost transmis\u0103 \u0219i \xeen limbajul semnelor."),n.a.createElement("p",null,"\xcen urma declar\u0103rii st\u0103rii de urgen\u021b\u0103 o parte din drepturile fundamentale ale rom\xe2nilor erau limitate. Prin aceast\u0103 ordonan\u021b\u0103 urmeaz\u0103 intensificarea acestora. De\u0219i \xeenc\u0103 ne afl\u0103m la un grad de \xeemboln\u0103vire sc\u0103zut autorit\u0103\u021bile doresc s\u0103 previn\u0103 o eventual\u0103 situa\u021bie care ar dep\u0103\u0219i capacitatea sistemului medical, a\u0219a cum s-a \xeent\xe2mplat \xeen Italia, \u021bar\u0103 \xeen care s-au luat foarte t\xe2rziu m\u0103suri.")),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("h1",{style:{textAlign:"center",marginBottom:"50px"}},"Textul ordonan\u021bei:"),n.a.createElement("p",null,"Av\xe2nd \xeen vedere dispozi\u021biile art. 24 din Ordonan\u021ba de urgen\u021b\u0103 a Guvernului nr. 1/1999 privind regimul st\u0103rii de asediu \u0219i regimul st\u0103rii de urgen\u021b\u0103, publicat\u0103 \xeen Monitorul Oficial al Rom\xe2niei, Partea I, nr. 22 din 21 ianuarie 1999, aprobat\u0103 cu modific\u0103ri \u0219i complet\u0103ri prin Legea nr. 453/2004, cu modific\u0103rile \u0219i complet\u0103rile ulterioare, ale art. 2 \u0219i art. 4 alin. (2) din Decretul nr. 195/2020 privind instituirea st\u0103rii de urgen\u021b\u0103 la nivel na\u021bional, publicat \xeen Monitorul Oficial al Rom\xe2niei, Partea I, nr. 212 din 16 martie 2020, \u021bin\xe2nd seama de evaluarea realizat\u0103 de Comitetul Na\u021bional pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103, aprobat\u0103 prin Hot\u0103r\xe2rea nr. 11 din 17 martie 2020, pentru punerea \xeen aplicare a dispozi\u021biilor pct. 3-5 din anexa nr. 2 la Decretul nr. 195/2020, \xeen temeiul art. 20 lit. n) din Ordonan\u021ba de urgen\u021b\u0103 a Guvernului nr. 1/1999, cu modific\u0103rile \u0219i complet\u0103rile ulterioare, ministrul afacerilor interne emite urm\u0103toarea ordonan\u021b\u0103 militar\u0103:"),n.a.createElement("p",null,"Articolul 1",n.a.createElement("br",null),"(1) Se suspend\u0103 activitatea de servire \u0219i consum al produselor alimentare \u0219i b\u0103uturilor alcoolice \u0219i nealcoolice, organizat\u0103 de restaurante, hoteluri, cafenele sau alte localuri publice, \xeen spa\u021biile destinate acestui scop din interiorul sau exteriorul loca\u021biei.",n.a.createElement("br",null),"(2) Este permis\u0103 organizarea, de c\u0103tre entit\u0103\u021bile prev\u0103zute la alin. (1), a activit\u0103\u021bilor de comercializare a produselor alimentare \u0219i b\u0103uturilor alcoolice \u0219i nealcoolice, care nu presupun r\u0103m\xe2nerea clien\u021bilor \xeen spa\u021biile destinate acestui scop, precum cele de tip \u201edrive-in\u201c, \u201eroom-service\u201c sau livrare la client."),n.a.createElement("p",null,"Articolul 2",n.a.createElement("br",null),"(1) Se suspend\u0103 toate activit\u0103\u021bile culturale, \u0219tiin\u021bifice, artistice, religioase, sportive, de divertisment sau jocuri de noroc, de tratament balnear \u0219i de \xeengrijire personal\u0103, realizate \xeen spa\u021bii \xeenchise.",n.a.createElement("br",null),"(2) Se pot oficia slujbe \xeen l\u0103ca\u0219urile de cult de c\u0103tre slujitorii biserice\u0219ti/religio\u0219i, f\u0103r\u0103 accesul publicului, slujbele put\xe2nd fi transmise \xeen mass-media sau online.",n.a.createElement("br",null),"(la 21-03-2020, Articolul 2 a fost completat de Punctul 1, Alineatul (1), Articolul 9 din ORDONAN\u021aA MILITAR\u0102 nr. 2 din 21 martie 2020, publicat\u0103 \xeen MONITORUL OFICIAL nr. 232 din 21 martie 2020 )",n.a.createElement("br",null),"(3) Se pot oficia acte liturgice/religioase cu caracter privat (botez, cununii, \xeenmorm\xe2nt\u0103ri), la care pot participa maximum 8 persoane, precum \u0219i \xeemp\u0103rt\u0103\u0219irea credincio\u0219ilor bolnavi la spital sau la domiciliul acestora.",n.a.createElement("br",null),"(la 21-03-2020, Articolul 2 a fost completat de Punctul 1, Alineatul (1), Articolul 9 din ORDONAN\u021aA MILITAR\u0102 nr. 2 din 21 martie 2020, publicat\u0103 \xeen MONITORUL OFICIAL nr. 232 din 21 martie 2020 )"),n.a.createElement("p",null,"Articolul 3",n.a.createElement("br",null),"(1) Se interzice organizarea \u0219i desf\u0103\u0219urarea oric\u0103rui eveniment care presupune participarea a peste 100 de persoane, \xeen spa\u021bii deschise.",n.a.createElement("br",null),"(2) Organizatorii evenimentelor organizate \u0219i desf\u0103\u0219urate \xeen spa\u021bii deschise, ce presupun participarea a maximum 100 de persoane, sunt obliga\u021bi s\u0103 dispun\u0103 m\u0103suri care s\u0103 asigure distan\u021ba de minimum 1 metru \xeentre participan\u021bi."),n.a.createElement("p",null,"Articolul 4",n.a.createElement("br",null),"(1) Conduc\u0103torii autovehiculelor de transport marf\u0103 cu capacitatea maxim\u0103 autorizat\u0103 mai mare de 3,5 t au obliga\u021bia ca, \xeen punctul de trecere a frontierei, s\u0103 aib\u0103 asupra lor \u0219i s\u0103 poarte mijloace individuale de protec\u021bie, precum dezinfectant, m\u0103nu\u0219i, masc\u0103 pentru fa\u021b\u0103, precum \u0219i s\u0103 prezinte documente care atest\u0103 traseul de deplasare p\xe2n\u0103 la destina\u021bie.",n.a.createElement("br",null),"(2) Conduc\u0103torii de autovehicule prev\u0103zu\u021bi la alin. (1), care sosesc din \u201ezone ro\u0219ii\u201c sau \u201ezone galbene\u201c ori au tranzitat aceste zone, nu se supun m\u0103surilor de carantin\u0103 sau izolare, dac\u0103 la prezentarea \xeen punctul de trecere a frontierei nu manifest\u0103 simptomatologie asociat\u0103 COVID-19.",n.a.createElement("br",null),"(3) Prevederile alin. (1) \u0219i (2) se aplic\u0103 \u0219i conduc\u0103torilor autovehiculelor de transport marf\u0103 cu capacitatea maxim\u0103 autorizat\u0103 mai mare de 2,4 t.",n.a.createElement("br",null),"(la 21-03-2020, Articolul 4 a fost completat de Punctul 2, Alineatul (1), Articolul 9 din ORDONAN\u021aA MILITAR\u0102 nr. 2 din 21 martie 2020, publicat\u0103 \xeen MONITORUL OFICIAL nr. 232 din 21 martie 2020 )"),n.a.createElement("p",null,"Articolul 5",n.a.createElement("br",null),"(1) Transportul dispozitivelor medicale \u0219i materialelor sanitare care asigur\u0103 preven\u021bia \u0219i tratarea afec\u021biunilor asociate COVID-19, precum \u0219i al medicamentelor cuprinse \xeen Catalogul na\u021bional al pre\u021burilor medicamentelor autorizate de punere pe pia\u021b\u0103 \xeen Rom\xe2nia (Canamed), \xeen vederea distribuirii \xeen afara teritoriului Rom\xe2niei, este interzis.",n.a.createElement("br",null),"(2) Transportul ansamblelor \u0219i subansamblelor de echipamente medicale, fabricate \xeen Rom\xe2nia pentru beneficiari externi, nu se supune interdic\u021biei prev\u0103zute la alin. (1).",n.a.createElement("br",null),"(3) Alte excep\u021bii de la interdic\u021bia prev\u0103zut\u0103 la alin. (1) se stabilesc prin ordin al ministrului s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.",n.a.createElement("br",null),"(la 21-03-2020, Articolul 5 a fost completat de Punctul 3, Alineatul (1), Articolul 9 din ORDONAN\u021aA MILITAR\u0102 nr. 2 din 21 martie 2020, publicat\u0103 \xeen MONITORUL OFICIAL nr. 232 din 21 martie 2020 )"),n.a.createElement("p",null,"Articolul 6",n.a.createElement("br",null),"M\u0103surile de prim\u0103 urgen\u021b\u0103, prev\u0103zute la art. 1-5, se aplic\u0103 pe toat\u0103 durata st\u0103rii de urgen\u021b\u0103, \xeen termen de 24 de ore de la data public\u0103rii \xeen Monitorul Oficial al Rom\xe2niei."),n.a.createElement("p",null,"Articolul 7",n.a.createElement("br",null),"(1) Se suspend\u0103 toate zborurile efectuate de operatori economici aerieni spre Spania \u0219i din Spania c\u0103tre Rom\xe2nia, pentru toate aeroporturile din Rom\xe2nia, pentru o perioad\u0103 de 14 zile. M\u0103sura se aplic\u0103 \xeencep\xe2nd cu data de 18 martie 2020, ora 18.00, ora Rom\xe2niei.",n.a.createElement("br",null),"(2) Se prelunge\u0219te m\u0103sura suspend\u0103rii zborurilor efectuate de operatori economici aerieni spre Italia \u0219i din Italia c\u0103tre Rom\xe2nia, pentru o perioad\u0103 de 14 zile, \xeencep\xe2nd cu data de 23 martie 2020.",n.a.createElement("br",null),"(3) M\u0103surile prev\u0103zute la alin. (1) \u0219i (2) nu se aplic\u0103 zborurilor efectuate cu aeronave de stat, zborurilor de transport marf\u0103 \u0219i coresponden\u021b\u0103, umanitare sau care asigur\u0103 servicii medicale de urgen\u021b\u0103, precum \u0219i ateriz\u0103rilor tehnice necomerciale."),n.a.createElement("p",null,"Articolul 8",n.a.createElement("br",null),"(1) Se interzice persoanelor izolate la domiciliu, carantinate sau internate, ca m\u0103sur\u0103 de prevenire a r\u0103sp\xe2ndirii COVID-19, s\u0103 ias\u0103 din loca\u021bia \xeen care acestea au fost plasate, f\u0103r\u0103 aprobarea autorit\u0103\u021bilor competente.",n.a.createElement("br",null),"(2) M\u0103sura se aplic\u0103 pe toat\u0103 durata st\u0103rii de urgen\u021b\u0103, de la data aplic\u0103rii prezentei ordonan\u021be militare."),n.a.createElement("p",null,"Articolul 9",n.a.createElement("br",null),"(1) Sunt abilitate s\u0103 asigure aplicarea \u0219i respectarea prevederilor prezentei ordonan\u021be militare:",n.a.createElement("br",null),"a) Poli\u021bia Rom\xe2n\u0103, Jandarmeria Rom\xe2n\u0103, poli\u021bia local\u0103, Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 de Administrare Fiscal\u0103, Autoritatea Na\u021bional\u0103 pentru Protec\u021bia Consumatorului \u0219i conduc\u0103torii autorit\u0103\u021bilor administra\u021biei publice locale, pentru m\u0103surile prev\u0103zute la art. 1-3;",n.a.createElement("br",null),"b) Poli\u021bia de Frontier\u0103 Rom\xe2n\u0103 \u0219i direc\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103, pentru m\u0103sura prev\u0103zut\u0103 la art. 4;",n.a.createElement("br",null),"c) Agen\u021bia Na\u021bional\u0103 de Administrare Fiscal\u0103, pentru m\u0103sura prev\u0103zut\u0103 la art. 5;",n.a.createElement("br",null),"d) Ministerul Transporturilor, Infrastructurii \u0219i Comunica\u021biilor, pentru m\u0103sura prev\u0103zut\u0103 la art. 7;",n.a.createElement("br",null),"e) Poli\u021bia Rom\xe2n\u0103, Jandarmeria Rom\xe2n\u0103, Poli\u021bia de Frontier\u0103 Rom\xe2n\u0103, poli\u021bia local\u0103, Inspectoratul General pentru Situa\u021bii de Urgen\u021b\u0103 \u0219i structurile subordonate, direc\u021biile de s\u0103n\u0103tate public\u0103 \u0219i conduc\u0103torii autorit\u0103\u021bilor administra\u021biei publice locale, pentru m\u0103sura prev\u0103zut\u0103 la art. 8.",n.a.createElement("br",null),"(2) Nerespectarea m\u0103surilor de prim\u0103 urgen\u021b\u0103 prev\u0103zute la art. 1-8 atrage r\u0103spunderea disciplinar\u0103, civil\u0103, contraven\u021bional\u0103 sau penal\u0103, \xeen conformitate cu prevederile art. 27 din Ordonan\u021ba de urgen\u021b\u0103 a Guvernului nr. 1/1999, cu modific\u0103rile \u0219i complet\u0103rile ulterioare.",n.a.createElement("br",null),"(3) Personalul institu\u021biilor prev\u0103zute la alin. (1) este \xeemputernicit s\u0103 constate contraven\u021bii \u0219i s\u0103 aplice sanc\u021biuni, \xeen conformitate cu prevederile art. 29 din Ordonan\u021ba de urgen\u021b\u0103 a Guvernului nr. 1/1999, cu modific\u0103rile \u0219i complet\u0103rile ulterioare."),n.a.createElement("p",null,"Articolul 10",n.a.createElement("br",null),"(1) Prezenta ordonan\u021b\u0103 militar\u0103 se public\u0103 \xeen Monitorul Oficial al Rom\xe2niei, Partea I, \u0219i se aplic\u0103 de la data de 18 martie 2020.",n.a.createElement("br",null),"(2) Furnizorii de servicii media audiovizuale au obliga\u021bia de a informa publicul, prin mesaje difuzate regulat, pentru cel pu\u021bin dou\u0103 zile de la data prev\u0103zut\u0103 la alin. (1), despre con\u021binutul prezentei ordonan\u021be militare.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article24",name:"Articolul 24",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"19 Martie 2020"},"Ministrul Economiei: \u201eLu\u0103m \xeen discu\u021bie inclusiv redeschiderea \xabHexi Pharma\xbb\u201d"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Produc\u0103torii rom\xe2ni care pot \u015fi au capacitatea s\u0103 produc\u0103 biocid pot primi aprobare de la Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii, iar autorit\u0103\u0163ile au mai multe scenarii, inclusiv posibilitatea rechizi\u0163ion\u0103rii unor unit\u0103\u0163i de produc\u0163ie de materiale sanitare \u015fi echipamente, cum ar fi de exemplu Hexi Pharma, a declarat miercuri ministrul Economiei, Energiei \u015fi Mediului de Afaceri, Virgil Popescu."),n.a.createElement("p",null,'"Fiecare produc\u0103tor rom\xe2n care \u015ftie c\u0103 poate, are capacitatea s\u0103 produc\u0103 biocid, de exemplu cum este Farmec Cluj, cum este inclusiv Chimcomplex Borze\u015fti, mai nou, care are stocuri de hipoclorit, poate primi aprobarea de la Ministerul S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii pentru a produce aceste biocide. De asemenea, avem mai multe scenarii, inclusiv un scenariu prin care, \xeen decret, dac\u0103 a\u0163i v\u0103zut, exist\u0103 posibilitatea rechizi\u0163ion\u0103rii unor unit\u0103\u0163i de produc\u0163ie de materiale sanitare \u015fi echipamente. Acolo ne g\xe2ndim, cum ar fi de exemplu, aceast\u0103 Hexi Pharma care este \xeenchis\u0103 de foarte mult timp, ne g\xe2ndim \u015fi lu\u0103m \xeen scenariu inclusiv redeschiderea Hexi Pharma", a explicat ministrul la Radio Rom\xe2nia Actualit\u0103\u0163i, potrivit Rador. El a precizat c\u0103 \xeen cazul Hexi Pharma se face o evaluare, care nu este \xeenc\u0103 finalizat\u0103, dar nu crede c\u0103 se pune problema s\u0103 dureze foarte mult redeschiderea acestei companii. \xcentrebat dac\u0103 produc\u0163ia din Rom\xe2nia ar putea acoperi necesarul intern, ministrul a r\u0103spuns c\u0103 \xeen cazul biocidelor da, f\u0103r\u0103 nicio problem\u0103, dac\u0103 s-a redeschide Hexi Pharma. \xcen martie 2017, compania Hexi Pharma a fost trimis\u0103 \xeen judecat\u0103 de Parchetul General pentru s\u0103v\xe2r\u015firea a 340 de infrac\u0163iuni de \xeen\u015fel\u0103ciune (dintre care \u015fapte av\xe2nd consecin\u0163e deosebit de grave), uz de fals (61 de acte materiale), precum \u015fi pentru participa\u0163ie improprie la infrac\u0163iunea de z\u0103d\u0103rnicire a combaterii bolilor. Pe de alt\u0103 parte, \xeen ceea ce prive\u015fte m\u0103\u015ftile de unic\u0103 folosin\u0163\u0103, m\u0103\u015ftile pentru protec\u0163ie \u015fi combinezoanele sanitare, Virgil Popescu a afirmat c\u0103 se poart\u0103 discu\u0163ii cu doi mari produc\u0103tori care doresc s\u0103 fabrice aceste m\u0103\u015fti de unic\u0103 folosin\u0163\u0103. "Asear\u0103 chiar, am vorbit cu unul dintre ace\u015ftia \u015fi eu sper ca, s\u0103pt\u0103m\xe2na viitoare, s\u0103 avem primele m\u0103\u015fti produse \xeen Rom\xe2nia, produc\u0163ia total\u0103, \xeen prima etap\u0103, pe care acesta dore\u015fte s\u0103 o fac\u0103 este de aproximativ trei milioane, trei milioane \u015fi jum\u0103tate de m\u0103\u015fti lunar", a spus ministrul. Totodat\u0103, el a ad\u0103ugat c\u0103 \xeen prezent Unifarm "are pe drum" un import de 36 de milioane pe m\u0103\u015fti de unic\u0103 folosin\u0163\u0103, care ar trebui s\u0103 vin\u0103 p\xe2n\u0103 la sf\xe2r\u015fitul s\u0103pt\u0103m\xe2nii, iar acest stoc va asigura un necesar pentru o perioad\u0103 de timp, p\xe2n\u0103 porne\u015fte produc\u0163ia \xeen Rom\xe2nia. Ministrul Economiei a mai precizat c\u0103 vor fi puse la dispozi\u0163ie credite garantate de stat pentru schimbarea liniilor de produc\u0163ie pentru companiile care doresc s\u0103 fac\u0103 acest lucru, numai c\u0103 acestea trebuie s\u0103 re\u0163in\u0103 c\u0103 "nu este vorba doar de o simpl\u0103 fabric\u0103 de confec\u0163ii care ar putea s\u0103 coas\u0103 acele m\u0103\u015fti sau acele combinezoane, trebuie s\u0103 ne g\xe2ndim \u015fi materialul necesar de unde \xeel pot lua", de aceea sunt preferate companii care au posibilitatea logistic\u0103 s\u0103 \xee\u015fi aduc\u0103 \u015fi materialul.'),n.a.createElement("p",null,"\xcen aceast\u0103 zi \xeen Rom\xe2nia s-au \xeenregistrat 17 noi cazuri, iar totalul a ajuns la 277.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article25",name:"Articolul 25",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"20 Martie 2020"},"Cre\u0219te num\u0103rul pacien\u021bilor afla\u021bi \xeen stare critic\u0103"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"Grupul de Comunicare Strategic\u0103 anun\u021b\u0103 c\u0103 \xeen data de 20 martie, pe teritoriul Rom\xe2niei, au fost confirmate 308 cazuri de persoane infectate cu virusul COVID \u2013 19 (coronavirus). Dintre cele 308 de persoane confirmate pozitiv, 31 au fost declarate vindecate \u0219i externate (22 la Timi\u0219oara, 8 la Bucure\u0219ti \u0219i unul la Ia\u0219i). Cre\u0219te num\u0103rul persoanelor aflate la terapie intensiv\u0103, precum \u0219i cel al persoanelor aflate \xeen izolare. \xcen ultimele 24 de ore s-a dublat num\u0103rul persoanelor testate pentru coronavirus."),n.a.createElement("p",null,"De la ultima informare transmis\u0103 de Grupul de Comunicare Strategic\u0103, au fost \xeenregistrate alte 31 de noi cazuri de \xeemboln\u0103vire."),n.a.createElement("p",null,"Pacien\u021bii nou confirma\u021bi au v\xe2rsta cuprins\u0103 \xeentre 17 ani \u0219i 89 de ani."),n.a.createElement("p",null,"La ATI, \xeen acest moment, sunt interna\u021bi 11 pacien\u021bi, din care doi \xeen stare grav\u0103. Starea de s\u0103n\u0103tate a celorlal\u021bi pacien\u021bilor este bun\u0103, sta\u021bionar\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Pe teritoriul Rom\xe2niei, \xeen carantin\u0103 institu\u021bionalizat\u0103 sunt 4.044 de persoane pentru care se efectueaz\u0103 verific\u0103ri pentru a depista dac\u0103 au contactat virusul COVID \u2013 19 (coronavirus). Alte 45.432 de persoane sunt \xeen izolare la domiciliu \u0219i se afl\u0103 sub monitorizare medical\u0103."),n.a.createElement("p",null,"P\xe2n\u0103 la aceast\u0103 dat\u0103, la nivel na\u021bional, au fost prelucrate 8.284 de teste, din care 40 \xeen unit\u0103\u021bi medicale private. Dintre acestea, 7.976 au fost cu rezultat negativ, adic\u0103 persoanele de la care au fost prelevate mostrele analizate nu sunt infectate cu COVID-19."),n.a.createElement("p",null,"\xcen ultimele 24 de ore, au fost \xeenregistrate 1.604 apeluri la num\u0103rul unic de urgen\u021b\u0103 112 \u0219i 4.950 la linia TELVERDE (0800 800 358), deschis\u0103 special pentru informarea cet\u0103\u021benilor."),n.a.createElement("p",null,"P\xe2n\u0103 \xeen prezent, prin structurile abilitate ale MAI au fost \xeentocmite 98 de dosare penale, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, fapt\u0103 prev\u0103zut\u0103 \u015fi pedepsit\u0103 de art. 352 alin. 1 Cod Penal.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)},{path:"/Article26",name:"Articolul 26",Component:function(e){Object(d.a)(i,e);var a=Object(m.a)(i);function i(){return Object(o.a)(this,i),a.apply(this,arguments)}return Object(s.a)(i,[{key:"render",value:function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(j,{description:"21 Martie 2020"},"Num\u0103r actualizat de cazuri"),n.a.createElement(C,{type:"a"},n.a.createElement("p",null,"P\xe2n\u0103 ast\u0103zi, 21 martie, pe teritoriul Rom\xe2niei, au fost confirmate 367 de cazuri de persoane infectate cu virusul COVID \u2013 19 (coronavirus). Dintre cele 367 de persoane confirmate pozitiv, 52 au fost declarate vindecate \u0219i externate (36 la Timi\u0219oara, 11 la Bucure\u0219ti, 3 la Craiova, unul la Constan\u021ba \u0219i unul la Ia\u0219i)."),n.a.createElement("p",null,"De la ultima informare transmis\u0103 de Grupul de Comunicare Strategic\u0103, transmis\u0103 ieri, 20 martie, ora 13.00, au fost \xeenregistrate alte 59 de noi cazuri de \xeemboln\u0103vire."),n.a.createElement("p",null,"Pacien\u021bii nou confirma\u021bi au v\xe2rsta cuprins\u0103 \xeentre un an \u0219i 74 de ani."),n.a.createElement("p",null,"La ATI, \xeen acest moment, sunt interna\u021bi 14 pacien\u021bi, din care 3 \xeen stare grav\u0103. Starea de s\u0103n\u0103tate a celorlal\u021bi pacien\u021bi este bun\u0103, sta\u021bionar\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Pe teritoriul Rom\xe2niei, \xeen carantin\u0103 institu\u021bionalizat\u0103 sunt 4.207 de persoane pentru care se efectueaz\u0103 verific\u0103ri pentru a depista dac\u0103 au contactat virusul COVID \u2013 19 (coronavirus). Alte 55.198 de persoane sunt \xeen izolare la domiciliu \u0219i se afl\u0103 sub monitorizare medical\u0103."),n.a.createElement("p",null,"P\xe2n\u0103 la aceast\u0103 dat\u0103, la nivel na\u021bional, au fost prelucrate 8.915 de teste, din care 40 \xeen unit\u0103\u021bi medicale private."),n.a.createElement("p",null,"\xcen ultimele 24 de ore, au fost \xeenregistrate 1.501 de apeluri la num\u0103rul unic de urgen\u021b\u0103 112 \u0219i 5.704 la linia TELVERDE (0800 800 358), deschis\u0103 special pentru informarea cet\u0103\u021benilor."),n.a.createElement("p",null,"P\xe2n\u0103 \xeen prezent, prin structurile abilitate ale MAI au fost \xeentocmite 117 dosare penale, sub aspectul s\u0103v\xe2r\u0219irii infrac\u021biunii de z\u0103d\u0103rnicirea combaterii bolilor, fapt\u0103 prev\u0103zut\u0103 \u015fi pedepsit\u0103 de art. 352 alin. 1 Cod Penal. Totodat\u0103, Poli\u021bia a aplicat 329 de sanc\u021biuni contraven\u021bionale pentru nerespectarea m\u0103surilor de izolare/carantin\u0103."),n.a.createElement("p",null,"Le reamintim cet\u0103\u021benilor s\u0103 ia \xeen considerare doar informa\u021biile verificate prin sursele oficiale \u0219i s\u0103 apeleze pentru recomand\u0103ri \u0219i alte informa\u021bii la linia TELVERDE - 0800.800.358. Num\u0103rul TELVERDE nu este un num\u0103r de urgen\u021b\u0103, este o linie telefonic\u0103 alocat\u0103 strict pentru informarea cet\u0103\u021benilor. De asemenea, rom\xe2nii afla\u021bi \xeen str\u0103in\u0103tate pot solicita informa\u021bii despre prevenirea \u0219i combaterea virusului la linia special dedicat\u0103 lor, +4021.320.20.20.")),n.a.createElement(h,null))}}]),i}(n.a.Component)}];var y=function(){return n.a.createElement(n.a.Fragment,null,n.a.createElement(u.a,null,n.a.createElement(p,null),n.a.createElement(n.a.Fragment,null,I.map((function(e){var a=e.path,i=e.Component;return n.a.createElement(c.a,{key:a,exact:!0,path:a},(function(e){var a=e.match;return n.a.createElement(O.a,{classNames:{enter:"animated",enterActive:"zoomIn width100",exit:"displayNone"},onEnter:function(){window.scrollTo(0,0),document.documentElement.className="noScrollSnap"},onEntered:function(){return document.documentElement.className=""},in:null!=a,timeout:1e3,unmountOnExit:!0},n.a.createElement("div",null,n.a.createElement(i,null)))}))})))))};Boolean("localhost"===window.location.hostname||"[::1]"===window.location.hostname||window.location.hostname.match(/^127(?:\.(?:25[0-5]|2[0-4][0-9]|[01]?[0-9][0-9]?)){3}$/));l.a.render(n.a.createElement(n.a.StrictMode,null,n.a.createElement(y,null)),document.getElementById("root")),"serviceWorker"in navigator&&navigator.serviceWorker.ready.then((function(e){e.unregister()})).catch((function(e){console.error(e.message)}))}},[[24,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.68f52ae7.chunk.js.map